“/SS O 우연/NNG O 은/JX O 우주/NNG O 의/JKG O 이/NP O 치/VV O 다/EF O !/SF O ”/SS O 자신/NNG O 의/JKG O 인생/NNG O 을/JKO O 바꾸/VV O 어/EC O 줄/NNB O 운명/NNG O 적/XSN O 사랑/NNG O 을/JKO O 기다리/VV O 는/ETM O 순수/NNG O 청년/NNG O ‘/SS O 톰/NNP O ’/SS O ,/SP O 어느/MM O 날/NNG O 회사/NNG O 에/JKB O 새롭/VA O 은/ETM O 비서/NNG O 로/JKB O 나타나/VV O ㄴ/ETM O ‘썸머’를/NA O 처음/NNG O 보/VV O 는/ETM O 순간/NNG O 대책/NNG O 없이/MAG O 사랑/NNG O 에/JKB O 빠지/VV O 어/EC O 들/VV O ㄴ/ETM O 다/NNG O ./SF O “/SS O 나/NP O 는/JX O 진지/XR O 하/XSA O 고/EC O 싶/VX O 지/EC O 않/VX O 아/EF O !/SF O ”/SS O 구속/NNG O 받/VV O 기/ETN O 싫어하/VV O 고/EC O 혼자/NNG O 만/JX O 의/JKG O 삶/NNG O 을/JKO O 즐기/VV O 는/ETM O 자유로/NNP O 운/NNG O 여자/NNG O ‘썸머’,/NA O 누/NNP B-PS 군가/NNG B-PS 의/JKG O 여자/NNG O 이/VCP O 기/ETN O 를/JKO O 거부/NNG O 하/XSV O 는/ETM O ‘썸머’는/NA O ‘/SS O 톰/NNP B-PS ’/SS O 과/XPN O 친구/NNG O 도/JX O ,/SP O 애인/NNG B-PS 도/JX O 아니/VCN O ㄴ/ETM O 애매/XR O 하/XSA O ㄴ/ETM O 관계/NNG O 를/JKO O 이어/MAG O 가/VV O ㄴ다/EF O ./SF O “/SS O 저기/NP B-PS …/SE B-PS 우리/NP I-OG 는/JX O 무슨/MM O 관계/NNG O 야/JKV O ?/SF O ”/SS O ‘썸머’를/NA B-PS 평생/NNG B-PS 함께/MAG O 하/XSV O ㄹ/ETM O 천생연분/NNG O 이/VCP O 라/EC O 확신/NNG O 하/XSV O 는/ETM O ‘/SS O 톰/NNP O ’/SS O ./SF O 하지만/MAJ O 어디/NP O 이/VCP O ㄴ지/EC O 어긋나/VV O 고/EC O 삐걱/MAG O 대/VV O 는/ETM O 두/MM O 사람/NNG O 이제/MAG O 둘/NR O 관계/NNG O 의/JKG O 변화/NNG O 를/JKO O 위하/VV O ㄴ/ETM O 선택/NNG O 이/JKS O 필요/NNG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 순간/NNG O 이/VCP O 다가/EC O 오/VX O 는데/EC O …/SE O 