에이/NNG B-PS 싸움/NNG O 간신히/MAG O 살아나/VV O ㅁ/ETN O 리프/NNG O ㄹ/JKO O 잠/NNG O 채/NNB O 57/SN O 뜨/VV O 어/EC O 돌/NNG O 구조/NNG O 의/NNG B-PS 구출/NNG O 회사/NNG O 리프/NNG O ㄹ/JKO O 비롯/XR O 당시/NNG O 승무원/NNG B-PS 로스트/NA B-PS 잃어버리/VV O ㄴ/ETM O 것/NNB O 추궁/NNG O 에이/NNG O 얘기/NNG O 믿/NA O 않/VX O 는/ETM O 이때/NNG O 지구/NNG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 혹/NNG O 성/XSN O 거주/NNG O 통신/NNG I-OG 두절/NNG I-OG 사건/NNG O 벌/VV O 어/EC O 지/NNB O 리프/NNG O ㄹ/JKO O 고문/NNG O 자격/NNG O 해병대/NNG O 동행/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 엄청/MAG O 무장/NNG O 갖/NA B-PS 해병대/NNG B-PS 대원/NNG O 자신/NNG O 힘/NNG O 과신/NNG O 이/VCP O ㅆ/EP B-PS 리/EC I-OG 프/VX O ㄹ/ETM O 경고/NNG O 통/NNG O 하/JKV O 않/VX O 는/ETM O 혹/NNG O 성/XSN O 도착/NNG O 해병대/NNG O 수색/NNG O 시작/NNG O 곧/MAG O 혹/NNG O 성/XSN O 거주/NNG B-PS 에이/NNG B-PS 유/NNG B-PS 충/NNG O 산/NNG O 먹이/NNG O 것/NNB O 목격/NNG O 곧이어/MAG B-PS 벌/NNG B-PS 에이/NNG B-PS 교전/NNG O 여러/MM O 대원/NNP O 잃/NA O 그/MM O 혹/NNG O 성/XSN O 거주/NNG B-PS 실험실/NNG B-PS 대피/NNG B-PS 리프/NNG O ㄹ/JKO O 이곳/NP B-PS 거주/NNG B-PS 마지막/NNG O 생존자/NNG O 뉴트/NNP O 발견/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 하/VX O ㄴ/ETM O 대원/NNG B-PS 에이/NNG B-PS 감염/NNG I-PS 바람/NNG O 셔틀/NNG B-PS 폭발/NNG O 혹/NNG O 성/XSN O 폭발/NNG O 카운트/NNG O 다운/NNG O 들/XSN O 회사/NNG O 직원/NNG B-PS 동행/NNG B-PS 카터/NNP B-PS 버크/NA B-PS 에이/IC B-PS 샘플/NNG O 빼/VV O 어/EC O 돌/VV O 리/EC O 음모/NNG O 꾸/NF O 미/XPN O 에이/NNG B-PS 싸움/NNG O 간신히/MAG O 살아나/VV O ㅁ/ETN O 리프/NNG O ㄹ/JKO O 잠/NNG O 채/NNB O 57/SN O 뜨/VV O 어/EC O 돌/NNG O 구조/NNG O 의/NNG B-PS 구출/NNG O 회사/NNG O 리프/NNG O ㄹ/JKO O 비롯/XR O 당시/NNG O 승무원/NNG B-PS 로스트/NA B-PS 잃어버리/VV O ㄴ/ETM O 것/NNB O 추궁/NNG O 에이/NNG O 얘기/NNG O 믿/NA O 않/VX O 는/ETM O 이때/NNG O 지구/NNG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 혹/NNG O 성/XSN O 거주/NNG O 통신/NNG I-OG 두절/NNG I-OG 사건/NNG O 벌/VV O 어/EC O 지/NNB O 리프/NNG O ㄹ/JKO O 고문/NNG O 자격/NNG O 해병대/NNG O 동행/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 엄청/MAG O 무장/NNG O 갖/NA B-PS 해병대/NNG B-PS 대원/NNG O 자신/NNG O 힘/NNG O 과신/NNG O 이/VCP O ㅆ/EP B-PS 리/EC I-OG 프/VX O ㄹ/ETM O 경고/NNG O 통/NNG O 하/JKV O 않/VX O 는/ETM O 혹/NNG O 성/XSN O 도착/NNG O 해병대/NNG O 수색/NNG O 시작/NNG O 곧/MAG O 혹/NNG O 성/XSN O 거주/NNG B-PS 에이/NNG B-PS 유/NNG B-PS 충/NNG O 산/NNG O 먹이/NNG O 것/NNB O 목격/NNG O 곧이어/MAG B-PS 벌/NNG B-PS 에이/NNG B-PS 교전/NNG O 여러/MM O 대원/NNP O 잃/NA O 그/MM O 혹/NNG O 성/XSN O 거주/NNG B-PS 실험실/NNG B-PS 대피/NNG B-PS 리프/NNG O ㄹ/JKO O 이곳/NP B-PS 거주/NNG B-PS 마지막/NNG O 생존자/NNG O 뉴트/NNP O 발견/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 하/VX O ㄴ/ETM O 대원/NNG B-PS 에이/NNG B-PS 감염/NNG I-PS 바람/NNG O 셔틀/NNG B-PS 폭발/NNG O 혹/NNG O 성/XSN O 폭발/NNG O 카운트/NNG O 다운/NNG O 들/XSN O 회사/NNG O 직원/NNG B-PS 동행/NNG B-PS 카터/NNP B-PS 버크/NA B-PS 에이/IC B-PS 샘플/NNG O 빼/VV O 어/EC O 돌/VV O 리/EC O 음모/NNG O 꾸/NF O 미/XPN O 