ASSEMBLE/SL O !/SF O 최강/NNG O 의/JKG O 슈퍼히/NF O 어/EC O 로드/NNG O ㄹ/JKO O 이/VCP O 모이/VV O 었/EP O 다/EF O !/SF O 지구의/NNG B-PS 운명/NNG B-PS 을/JKO O 건/NNB O 거대/XR O 하/XSA O ㄴ/ETM O 전/NNG O 쟁이/XSN O 시작/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EF O !/SF O 지구의/NNG B-PS 안보/NNG B-PS 가/JKS O 위협/NNG O 당하/XSV O 는/ETM O 위기/NNG O 의/JKG O 상황/NNG O 에서/JKB O 슈퍼히/NF O 어/EC O 로/JKB O 들/XSN O 을/JKO O 부르/VV O 어/EC O 모으/VV O 아/EC O 세상/NNG O 을/JKO O 구하/VV O 는/ETM O ,/SP O 일명/NNG B-PS [어벤져스]/NA B-PS 작전/NNG I-OG ./SF O 에너지원/NNG B-PS ‘큐브’를/NA O 이용/NNG O 한/NNG O 적/XSN O 의/JKG O 등장/NNG O 으로/JKB O 인류/NNG B-PS 가/JKS O 위험/NNG O 에/JKB O 처하/VV O 자/EC O 국제/NNG O 평화/NNG B-OG 유지/NNG O 기구/NNG B-PS 인/NNG O 쉬/VV B-DT ㄹ/ETM O 드/NNP O (/SS O S/SL O ./SF O H/SL O ./SF O I/SL O ./SF O E/SL B-OG ./SF O L/SL O ./SF O D/SL O )/SS O 의/JKG O 국장/NNG O 닉/NNP B-PS 퓨/NF B-PS 리/EC B-PS (/SS O 사무/NNG O 에/NNG O ㄹ/JKO O L/SL O ./SF O 잭슨/NNP O )/SS O 는/JX O [어벤져스]/NA O 작전/NNG O 을/JKO O 위하/VV O 어/EC O 전/MM O 세계/NNG O 에/JKB O 흩어지/VV O 어/EC O 있/VX O 던/ETM O 슈퍼히/NF O 어/EC O 로/JKB O 들/XSN O 을/JKO O 찾/VV O 아/EC O 나선/NNG O 다/MAG O ./SF O 아이언/NNP B-PS 맨/NNG O (/SS O 로버트/NNP O 다우/NNP B-PS 니/NNG I-OG 주니어/NNG O )/SS O 부터/JX O 토/NNG O 르/NNG B-PS (/SS O 크리스/NNP B-PS 헴스워스),/NA B-PS 헐크/NNP B-PS (/SS O 마크/NNP O 러/NNP O 팔/NNG O 로/JKB O )/SS O ,/SP O 캡/NNG O 티/NNG O ㄴ/JX O 아메리카/NNP B-PS (/SS O 크리스/NNP B-PS 에반스/NNP O )/SS O 는/JX O 물론/MAG O ,/SP O 쉬/VV B-DT ㄹ/ETM O 드/NNG O 의/JKG O 요원/NNG O 이/VCP O ㄴ/ETM O 블랙/NNG O 위도우(스칼렛/NA B-PS 요한/NNP B-PS 슬/VV O ㄴ/ETM O )/SS O ,/SP O 호크/NNP O 아이/NNG I-OG (/SS O 제레미/NNP B-PS 레/NNP B-PS 너/NP I-OG )/SS O 까지/JX O ,/SP O 최고/NNG O 의/JKG O 슈퍼히/NF O 어/EC O 로드/NNG O ㄹ/JKO O 이/VCP O [어벤져스]/NF O 의/JKG O 멤버/NNG O 로/JKB O 모이/VV O 게/EC O 되/VV O 지만/EC O ,/SP O 각기/NNG B-PS 개성/NNG I-PS 이/JKS O 강하/VA O ㄴ/ETM O 이/NNB O 들/XSN O 의/JKG O 만남/NNG O 은/JX O 예상/NNG O 치/XSN O 못하/VX O ㄴ/ETM O 방향/NNG O 으로/JKB O 흘러가/VV O 는데/EC O …/SE O 지구의/NNG B-PS 운명/NNG B-PS 을/JKO O 건/NNB O 거대/XR O 하/XSA O ㄴ/ETM O 전쟁/NNG O 앞/NNG O 에/JKB O [어벤져스]/NA B-PS 작전/NNG B-PS 은/JX O 성공/NNG O 하/XSV O ㄹ/ETM O 수/NNB O 있/VX O 을까/EF O ?/SF O 