힐/NNP B-PS 밸리/NNP B-PS Hill/SL B-PS Valley/SL O 에/JKB O 사/NNG O 주인공/NNG O 마/NNG B-OG 맥/NNG I-OG Ma/SL B-PS M/SW O 마이클/NNP O J/SL I-OG 폭스/NNG O 분/XSN B-PS 는/JX O 록/NNG O 스케이트/NNG B-PS 그리고/MAJ O 자동차/NNG B-PS 좋아/IC B-PS 하/IC B-PS 명랑/XR B-PS 쾌/NNG O 고교/NNG O 생/XSN O 아버지/NNG O 죠지/NNP B-PS George/SL B-PS Do/SL B-PS M/SW O 크리스/NNP O 글/NNG O 로/JKB O 버/NNG O 분/XSN O 와/JKB O 어머니/NNG O 로/JKB O 레인/NNG O L/SW O B/SL O 리아/NNP O 톰슨/NNP I-TI 분/NNB B-LC 그리고/MAJ O 형/NNG O 누나/NNG O 있/VV O 는/ETM O 가정/NNG B-PS 평범/XR I-OG 청소년/NNG O 평소/NNG O 친/XPN O 하/NNG O 지내/NNP B-PS 괴상/NNG O 발명가/NNG O 에/JKB O 브라운/NNP O 박사/NNG O Dr/SL B-PS Em/SL B-PS Em/SL B-PS L/SW B-PS Do/SL I-OG Brown/SL I-OG 크리스토퍼/NNP I-OG 로이드/NNP I-OG 분/NNB B-LC 가/XSN I-OG 스포츠/NNG I-OG 카/NNG O 드/NNG O De/SL O 을/NNG O 개조/NNG O 타임머신/NNG O 만/NNB O 들/XSN O 뜻밖/NNG O 사고/NNG O 브라운/NNG O 박사/NNG O 테러범/NNG O 총/NNG O 맞/NA O 위험/NNG I-OG 마/NNG B-OG 급기야/MAG I-OG 30/SN O 전/NNG O 간/NNG O 다/NNG B-DT 극장/NNG B-DT 간판/NNG O 2/SN O 배우/NNG O 로널드/NNP B-PS 레이건/NNP O 보이/NNG O 청년/NNG O 아버지/NNG O 어머니/NNG O 보/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 그러나/MAJ O 젊/VA O 은/ETM O 아/IC O 여전히/MAG O 멍청/XR O 무엇/NP O 어머니/NNG O 미래/NNG O 아들/NNG O 마/NNG B-OG 좋/VA O 아/EC O 야단/NNG O 마/NNG I-OG 미래/NNG O 가/XSN O 것/NNB O 도/JX O 줄/NNG O 사람/NNG O 30/SN O 전인/NNG O 젊/VA O 은/ETM O 브라운/NNP O 박사/NNG I-OG 댄스/NNG O 파티/NNG O 열/NNG O 리/NNG O 날/NNG O 아버지/NNG O 어머니/NNG O 만/NNB O 것/NNB O 기억/NNG O 마/NNG B-OG 두/MM O 사람/NNG O 결합/NNG O 어머니/NNG O 파티장/NNG O 가/VV O ㄴ다/EC O 그런데/MAJ O 심술/NNG O 밥/NNG O B/SL O Ta/SL O 토마스/NNP I-OG F/SL I-TI 윌슨/NNP I-OG 분/NNB B-LC 이/VCP O 나타나/VV O 아/EC O 어머니/NNG O 겁탈/NNG O 하나/NNG O 화가/NNG O 난/NNG O 아버지/NNG O 일격/NNG O 때리/VV O 어/EC O 눕/NA O 그때/NNG O 소심/NNG B-PS 아버지/NNG O 성격/NNG O 바/NNB O 무사히/MAG O 부모/NNG O 님/XSN O 만나/NNG B-OG 마/NNG I-OG 존재/NNG I-OG 없/NA O 않/NA I-OG 마/NNG I-OG 미래/NNG O 귀환/NNG O Back/SL B-PS to/SL B-PS the/SL B-PS future/SL O 이/VCP O 어/EC O 사태/NNG O 맞/VV O 는/ETM O 힐/NNP B-PS 밸리/NNP B-PS Hill/SL B-PS Valley/SL O 에/JKB O 사/NNG O 주인공/NNG O 마/NNG B-OG 맥/NNG I-OG Ma/SL B-PS M/SW O 마이클/NNP O J/SL I-OG 폭스/NNG O 분/XSN B-PS 는/JX O 록/NNG O 스케이트/NNG B-PS 그리고/MAJ O 자동차/NNG B-PS 좋아/IC B-PS 하/IC B-PS 명랑/XR B-PS 쾌/NNG O 고교/NNG O 생/XSN O 아버지/NNG O 죠지/NNP B-PS George/SL B-PS Do/SL B-PS M/SW O 크리스/NNP O 글/NNG O 로/JKB O 버/NNG O 분/XSN O 와/JKB O 어머니/NNG O 로/JKB O 레인/NNG O L/SW O B/SL O 리아/NNP O 톰슨/NNP I-TI 분/NNB B-LC 그리고/MAJ O 형/NNG O 누나/NNG O 있/VV O 는/ETM O 가정/NNG B-PS 평범/XR I-OG 청소년/NNG O 평소/NNG O 친/XPN O 하/NNG O 지내/NNP B-PS 괴상/NNG O 발명가/NNG O 에/JKB O 브라운/NNP O 박사/NNG O Dr/SL B-PS Em/SL B-PS Em/SL B-PS L/SW B-PS Do/SL I-OG Brown/SL I-OG 크리스토퍼/NNP I-OG 로이드/NNP I-OG 분/NNB B-LC 가/XSN I-OG 스포츠/NNG I-OG 카/NNG O 드/NNG O De/SL O 을/NNG O 개조/NNG O 타임머신/NNG O 만/NNB O 들/XSN O 뜻밖/NNG O 사고/NNG O 브라운/NNG O 박사/NNG O 테러범/NNG O 총/NNG O 맞/NA O 위험/NNG I-OG 마/NNG B-OG 급기야/MAG I-OG 30/SN O 전/NNG O 간/NNG O 다/NNG B-DT 극장/NNG B-DT 간판/NNG O 2/SN O 배우/NNG O 로널드/NNP B-PS 레이건/NNP O 보이/NNG O 청년/NNG O 아버지/NNG O 어머니/NNG O 보/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 그러나/MAJ O 젊/VA O 은/ETM O 아/IC O 여전히/MAG O 멍청/XR O 무엇/NP O 어머니/NNG O 미래/NNG O 아들/NNG O 마/NNG B-OG 좋/VA O 아/EC O 야단/NNG O 마/NNG I-OG 미래/NNG O 가/XSN O 것/NNB O 도/JX O 줄/NNG O 사람/NNG O 30/SN O 전인/NNG O 젊/VA O 은/ETM O 브라운/NNP O 박사/NNG I-OG 댄스/NNG O 파티/NNG O 열/NNG O 리/NNG O 날/NNG O 아버지/NNG O 어머니/NNG O 만/NNB O 것/NNB O 기억/NNG O 마/NNG B-OG 두/MM O 사람/NNG O 결합/NNG O 어머니/NNG O 파티장/NNG O 가/VV O ㄴ다/EC O 그런데/MAJ O 심술/NNG O 밥/NNG O B/SL O Ta/SL O 토마스/NNP I-OG F/SL I-TI 윌슨/NNP I-OG 분/NNB B-LC 이/VCP O 나타나/VV O 아/EC O 어머니/NNG O 겁탈/NNG O 하나/NNG O 화가/NNG O 난/NNG O 아버지/NNG O 일격/NNG O 때리/VV O 어/EC O 눕/NA O 그때/NNG O 소심/NNG B-PS 아버지/NNG O 성격/NNG O 바/NNB O 무사히/MAG O 부모/NNG O 님/XSN O 만나/NNG B-OG 마/NNG I-OG 존재/NNG I-OG 없/NA O 않/NA I-OG 마/NNG I-OG 미래/NNG O 귀환/NNG O Back/SL B-PS to/SL B-PS the/SL B-PS future/SL O 이/VCP O 어/EC O 사태/NNG O 맞/VV O 는/ETM O 