영화/NNG O 세상/NNG O 전부/NNG B-PS 소년/NNG O 토토/NNP B-PS 낡/NA O 마을/NNG O 극장/NNG O 영사/NNG B-PS 알프/NA B-PS 애틋/XR O 우정/NNG O 25/SN O 전/NNG O 세계/NNG O 웃/NA B-PS 울/NNP O 감동/NNG O 부활/NNG O 유명/NNG O 영화감독/NNG O 활약/NNG O 중인/NNG O 토토/NNP O 자크/NNP O 는/JX O 고향/NNG O 마을/NNG O 영사/NNG B-PS 알프/NA I-OG 필립/NNP O 느/NNG I-OG 의/NNG I-OG 사망/NNG O 30/SN O 만/NR O 고향/NNG O 찾/VV O 는/ETM O 어리/VA O ㄴ/ETM O 시절/NNG O 영화/NNG O 세상/NNG O 전부/NNG O 소년/NNG O 토토/NNP O 살/NNB O 카스/NA B-PS 는/JX O 학교/NNG O 수업/NNG B-PS 마치/NNG I-OG 마을/NNG O 광장/NNG O 있/VV O 는/ETM O 낡/NA O 시네마/NNG O 이/VCP O 라는/ETM O 극장/NNG O 달려가/VV O 아/EC O 영사/NNG O 기사/NNG O 알프/NA O 친구/NNG O 지내/NNP O 어깨/NNG O 영사/NNG O 배/NNG O 어느/MM O 날/NNG O 관객/NNG O 위해/NNG O 광장/NNG O 야외/NNG O 상영/NNG O 해주/NNP B-PS 알프/NA O 그만/MAG O 화재/NNG O 사고/NNG O 실명/NNG B-PS 되/NNB B-PS 토토/NNP O 그/MM O 뒤/NNG O 이/VCP O 어/EC O 시네마/NNG O 의/NNG O 영상/NNG O 일/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 실명/NNG O 후/NNG O 에/JKB O 토토/NNP O 친구/NNG O 아버지/NNG O 든든/XR O 정신/NNG O 적/XSN O 지주/NNG O 되/XSV O 어/EC O 알프/NA O 청년/NNG O 토토/NNP B-OG 마/NNG I-OG 코/NNG O 레오/NNP O 가/NNG O 사랑/NNG O 여자/NNG O 에/JKB O ㄹ/JKO O 아/IC O 나/NP O 노/NNG B-PS 의/NNG I-OG 부모/NNG O 님/XSN O 반대/NNG O 좌절/NNG I-DT 넓/NA O 세상/NNG O 나/JX O 가/JKC O 더/MAG O 많/NA O 것/NNB O 배우/NNG O 권유/NNG O 토토/NNP O 고향/NNG O 떠나/VV O 아/EC O 되/EC O 영화/NNG O 세상/NNG O 전부/NNG B-PS 소년/NNG O 토토/NNP B-PS 낡/NA O 마을/NNG O 극장/NNG O 영사/NNG B-PS 알프/NA B-PS 애틋/XR O 우정/NNG O 25/SN O 전/NNG O 세계/NNG O 웃/NA B-PS 울/NNP O 감동/NNG O 부활/NNG O 유명/NNG O 영화감독/NNG O 활약/NNG O 중인/NNG O 토토/NNP O 자크/NNP O 는/JX O 고향/NNG O 마을/NNG O 영사/NNG B-PS 알프/NA I-OG 필립/NNP O 느/NNG I-OG 의/NNG I-OG 사망/NNG O 30/SN O 만/NR O 고향/NNG O 찾/VV O 는/ETM O 어리/VA O ㄴ/ETM O 시절/NNG O 영화/NNG O 세상/NNG O 전부/NNG O 소년/NNG O 토토/NNP O 살/NNB O 카스/NA B-PS 는/JX O 학교/NNG O 수업/NNG B-PS 마치/NNG I-OG 마을/NNG O 광장/NNG O 있/VV O 는/ETM O 낡/NA O 시네마/NNG O 이/VCP O 라는/ETM O 극장/NNG O 달려가/VV O 아/EC O 영사/NNG O 기사/NNG O 알프/NA O 친구/NNG O 지내/NNP O 어깨/NNG O 영사/NNG O 배/NNG O 어느/MM O 날/NNG O 관객/NNG O 위해/NNG O 광장/NNG O 야외/NNG O 상영/NNG O 해주/NNP B-PS 알프/NA O 그만/MAG O 화재/NNG O 사고/NNG O 실명/NNG B-PS 되/NNB B-PS 토토/NNP O 그/MM O 뒤/NNG O 이/VCP O 어/EC O 시네마/NNG O 의/NNG O 영상/NNG O 일/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 실명/NNG O 후/NNG O 에/JKB O 토토/NNP O 친구/NNG O 아버지/NNG O 든든/XR O 정신/NNG O 적/XSN O 지주/NNG O 되/XSV O 어/EC O 알프/NA O 청년/NNG O 토토/NNP B-OG 마/NNG I-OG 코/NNG O 레오/NNP O 가/NNG O 사랑/NNG O 여자/NNG O 에/JKB O ㄹ/JKO O 아/IC O 나/NP O 노/NNG B-PS 의/NNG I-OG 부모/NNG O 님/XSN O 반대/NNG O 좌절/NNG I-DT 넓/NA O 세상/NNG O 나/JX O 가/JKC O 더/MAG O 많/NA O 것/NNB O 배우/NNG O 권유/NNG O 토토/NNP O 고향/NNG O 떠나/VV O 아/EC O 되/EC O 