어둠/NNG B-PS 의/JKG O 기사/NNG O 배트/NNG O 맨/XPN B-OG VS/SL I-OG 절대/NNG O 악/NNG O 조/NNG O 크/VA O 어/EC O 운명/NNG B-PS 을/JKO O 건/NNB B-PS 최후/NNG B-PS 의/JKG O 결전/NNG O 이/JKS O 시작/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EF O !/SF O 정의/NNG B-PS 로/JKB O 운/NNG O 지방/NNG O 검사/NNG O ‘/SS O 하비/NNP O 데/NNB B-LC ㄴ/JX O 트/VV O ’/SS O ,/SP O ‘/SS O 짐/NNP O 고든/NNP O ’/SS O 반장/NNG B-PS 과/JC O 함께/MAG O 범죄/NNG B-PS 소탕/NNG B-PS 작전/NNG O 을/JKO O 펼치/VV O 며/EC O 범죄/NNG B-PS 와/JC O 부패/NNG B-PS 로/JKB O 들끓/VV O 는/ETM O 고/XPN O 담시/NNG O 를/JKO O 지키/VV O 어/EC O 나가/VX O 는/ETM O ‘/SS O 배트/NNG O 맨/NNG O ’/SS O 그러/VV O 던/ETM O 어느/MM O 날/NNG O ,/SP O 살아남/VV O 기/ETN O 위해/NNG O 발버둥/NNG O 치/VV O 던/ETM O 범죄/NNG O 조직/NNG O 은/JX O 배트/NNG O 맨/XPN B-OG 을/NNG O 제거/NNG O 하/XSV O 기/ETN O 위하/VV O 어/EC O 광기/NNG B-PS 어리/VA O ㄴ/ETM O 악당/NNG O ‘/SS O 조/NNG O 크/VA O 어/EC O ’/SS O 를/JKO O 끌어들이/VV O 고/EC O 정체/NNG O 를/JKO O 알/VV O ㄹ/ETM O 수/NNB O 없/VA O 는/ETM O 조/NNB O 크/VA O 어/EC O 의/JKG O 등장/NNG O 에/JKB O 고/XPN O 담시/NNG O 전체/NNG O 가/JKS O 깊/VA O 은/ETM O 혼돈/NNG O 속/NNG O 으로/JKB O 빠지/VV O 어/EC O 들/VV O ㄴ/ETM O 다/NNG O ./SF O 급기야/MAG B-PS 배트/NNG O 맨/NNG O 을/JKO O 향하/VV O ㄴ/ETM O 강하/VA O ㄴ/ETM O 집착/NNG O 을/JKO O 드러내/VV O ㄴ/ETM O 조/NNB O 크/VA O 어/EF O 는/JX O 그/NP O 가/JKS O 시민/NNG O 들/XSN O 앞/NNG O 에/JKB O 정체/NNG O 를/JKO O 밝히/VV O ㄹ/ETM O 때/NNG O 까지/JX O 매일/MAG O 새롭/VA O 은/ETM O 사람/NNG O 들/XSN O 을/JKO O 죽이/VV O 겠/EP O 다/EC O 선포/NNG O 하/XSV O 고/EC O 배트/NNG O 맨/XPN B-OG 은/NNG O 사상/NNG O 최악/NNG O 의/JKG O 악당/NNG O 조/NNG O 크/VA O 어/EC O 를/JKO O 막/VV O 기/ETN O 위해/NNG O 자신/NNG O 의/JKG O 모든/MM O 것/NNB O 을/JKO O 내던지/VV O ㄴ/ETM O 마지막/NNG O 대결/NNG O 을/JKO O 준비/NNG O 하/XSV O ㄴ다/EF O ./SF O 