아기/NNG B-PS 물고기/NNG B-PS 니/NNG B-PS 모/NNG O 가/NNG O 납치/NNG B-PS 니/NNG B-PS 모/NNG O 찾/NA O 위하/VV O ㄴ/ETM O 아빠/NNG O 좌충우돌/NNG I-OG 오/NNG O 션/NNG O 디즈니/NNP O 픽/MAG O 사/NNG O 최고/NNG O 애니메이션/NNG O 3/SN O D/SL O 다시/MAG O 찾/NA B-PS 호기심/NNG B-PS 가득/NNG B-PS 아기/NNG B-PS 물고기/NNG B-PS 니/NNG I-OG 모/NNG O 가/NNG O 인간/NNG O 납치/NNG O 아들/NNG O 아빠/NNG O 말/NNG O 은/JX O 상상/NNG O 위험/NNG O 도/NNG O 사리/NNG O 있/VV O 는/ETM O 바다/NNG O 아들/NNG O 구/XPN O 하/NNG O 위하/VV O ㄴ/ETM O 모험/NNG O 건/NNB B-PS 심/NNP B-PS 수다/NNG I-OG 물고기/NNG I-OG 도리/NNG I-OG 와/JKB O 함께/MAG O 떠나/VV O 아/EC O 모험/NNG O 말/NNG O 은/JX O 과연/MAG O 아들/NNG O 구/NNG O 수/NNB O 이/VCP O ㅆ/EP O 전/MM O 세계/NNG O 사랑/NNG O 최고/NNG O 모험/NNG O 3/SN O D/SL O BONUS/SL B-PS STORY/SL B-PS 스토리/NNG B-PS NEW/SL I-OG 에피소드/NNG O 렉스/NA O 최초/NNG O 공개/NNG O 친구/NNG O 들/XSN O 사이/NNG O 항상/MAG O 분위기/NNG O 망치/NNG O 인물/NNG O 지목/NNG O 받/NA B-PS 불쌍/XR B-PS 렉스/NA B-PS 하지만/MAJ O 주인/NNG B-PS 보니/NNP B-PS 목욕/NNG O 데려가/VV O 아/EC O 렉스/NA O 욕실/NNG O 분위기/NNG O 메이커/NNG O 파티/NNG O 으로/JKB O 새/MM O 롭/NNP O 탄생/NNG I-OG 하/NNG O 아기/NNG B-PS 물고기/NNG B-PS 니/NNG B-PS 모/NNG O 가/NNG O 납치/NNG B-PS 니/NNG B-PS 모/NNG O 찾/NA O 위하/VV O ㄴ/ETM O 아빠/NNG O 좌충우돌/NNG I-OG 오/NNG O 션/NNG O 디즈니/NNP O 픽/MAG O 사/NNG O 최고/NNG O 애니메이션/NNG O 3/SN O D/SL O 다시/MAG O 찾/NA B-PS 호기심/NNG B-PS 가득/NNG B-PS 아기/NNG B-PS 물고기/NNG B-PS 니/NNG I-OG 모/NNG O 가/NNG O 인간/NNG O 납치/NNG O 아들/NNG O 아빠/NNG O 말/NNG O 은/JX O 상상/NNG O 위험/NNG O 도/NNG O 사리/NNG O 있/VV O 는/ETM O 바다/NNG O 아들/NNG O 구/XPN O 하/NNG O 위하/VV O ㄴ/ETM O 모험/NNG O 건/NNB B-PS 심/NNP B-PS 수다/NNG I-OG 물고기/NNG I-OG 도리/NNG I-OG 와/JKB O 함께/MAG O 떠나/VV O 아/EC O 모험/NNG O 말/NNG O 은/JX O 과연/MAG O 아들/NNG O 구/NNG O 수/NNB O 이/VCP O ㅆ/EP O 전/MM O 세계/NNG O 사랑/NNG O 최고/NNG O 모험/NNG O 3/SN O D/SL O BONUS/SL B-PS STORY/SL B-PS 스토리/NNG B-PS NEW/SL I-OG 에피소드/NNG O 렉스/NA O 최초/NNG O 공개/NNG O 친구/NNG O 들/XSN O 사이/NNG O 항상/MAG O 분위기/NNG O 망치/NNG O 인물/NNG O 지목/NNG O 받/NA B-PS 불쌍/XR B-PS 렉스/NA B-PS 하지만/MAJ O 주인/NNG B-PS 보니/NNP B-PS 목욕/NNG O 데려가/VV O 아/EC O 렉스/NA O 욕실/NNG O 분위기/NNG O 메이커/NNG O 파티/NNG O 으로/JKB O 새/MM O 롭/NNP O 탄생/NNG I-OG 하/NNG O 