인생/NNG O 초콜릿/NNG O 상자/NNG B-PS 같/NA B-PS 거/NNB O 네/XSN B-PS 가/JKS O 무엇/NP O 고/EC O 아무/NP O 도/JX O 모/NNG O 불편/NNG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 다리/NNG O 남/NNG O 조금/NNG O 떨/VV O 어/EC O 지/NNB O 지능/NNG O 가/NNG O 외톨이/NNG O 소년/NNG O 포레스트/NNP B-PS 검/NNG O 헌신/NNG O 강인/NNG O 어머니/NNG O 보살/NNG B-PS 콩깍지/NNG B-PS 첫사랑/NNG B-PS 소녀/NNG I-OG 제니/NNG I-OG 와/JKB O 만남/NNG O 사회/NNG O 편견/NNG O 괴롭히/VV O ㅁ/ETN O 속/NNG O 따뜻/XR O 순수/NNG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 마음/NNG O 지니/NNG O 성장/NNG O 여느/MM O 날/NNG O 같이/MAG O 또래/NNG O 괴롭히/VV O ㅁ/ETN O 피해/NNG O 도망/NNG O 치/NNB O 포레스트/NNP O 누구/NP O 빠/NNG O 르/NNG I-DT 달/NNG I-DT 수/NNB O 있/VX O 는/ETM O 자신/NNG O 재능/NNG O 깨닫/NA O 늘/MAG O 달리/VV O 는/ETM O 삶/NNG O 살/NNB O 포레스트/NNP B-PS 재능/NNG O 발견/NNG O 대학/NNG O 그/MM O 미식축구/NNG B-OG 선수/NNG O 발탁/NNG O 졸업/NNG O 후/NNG O 에/JKB O 뛰어나/VA O ㄴ/ETM O 신체/NNG O 군/NNG O 들어가/VV O 아/EC O 누구/NP O 예상/NNG O 못/NNG O 성과/NNG O 거/NNB O 무공/NNG B-PS 수여/NNG B-PS 등/NNB O 탄탄/XR O 인생/NNG O 가도/NNG O 오/NNG O 르/NNG B-PS 포레스트/NNP B-PS 하지만/MAJ O 영원히/MAG O 행복/NNG O 것/NNB O 같/NA O 시간/NNG O 잠시/NNG O 어머니/NNG O 병/NNG O 걸/NNG O 죽음/NNG O 맞이/NNG O 첫사랑/NNG B-PS 제니/NNG B-PS 역시/MAJ O 그/MM O 곁/NNG O 떠나가/VV O 아/EC O 다시/MAG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 번/NNB O 인생/NNG O 전환점/NNG O 맞이/NNG O 되/NNB O 과연/MAG O 포레스트/NNP B-PS 진정/NNG O 삶/NNG O 의/JKG O 행복/NNG O 발견/NNG O 수/NNB O 이/VCP O ㅆ/EP O 진정/XR O 삶/NNG O 의/JKG O 가치/NNG O 의미/NNG O 제시/NNG O 감동/NNG O 바/NNB O 이브/NNP O ㄹ/JKO O 올/MM O 가을/NNG O 다시/MAG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 번/NNB O 세상/NNG O 에/JKB O 가장/MAG O 눈/NNG O 달리기/NNG O 시작/NNG O Run/SL B-PS For/SL I-PS Run/SL I-OG 인생/NNG O 초콜릿/NNG O 상자/NNG B-PS 같/NA B-PS 거/NNB O 네/XSN B-PS 가/JKS O 무엇/NP O 고/EC O 아무/NP O 도/JX O 모/NNG O 불편/NNG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 다리/NNG O 남/NNG O 조금/NNG O 떨/VV O 어/EC O 지/NNB O 지능/NNG O 가/NNG O 외톨이/NNG O 소년/NNG O 포레스트/NNP B-PS 검/NNG O 헌신/NNG O 강인/NNG O 어머니/NNG O 보살/NNG B-PS 콩깍지/NNG B-PS 첫사랑/NNG B-PS 소녀/NNG I-OG 제니/NNG I-OG 와/JKB O 만남/NNG O 사회/NNG O 편견/NNG O 괴롭히/VV O ㅁ/ETN O 속/NNG O 따뜻/XR O 순수/NNG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 마음/NNG O 지니/NNG O 성장/NNG O 여느/MM O 날/NNG O 같이/MAG O 또래/NNG O 괴롭히/VV O ㅁ/ETN O 피해/NNG O 도망/NNG O 치/NNB O 포레스트/NNP O 누구/NP O 빠/NNG O 르/NNG I-DT 달/NNG I-DT 수/NNB O 있/VX O 는/ETM O 자신/NNG O 재능/NNG O 깨닫/NA O 늘/MAG O 달리/VV O 는/ETM O 삶/NNG O 살/NNB O 포레스트/NNP B-PS 재능/NNG O 발견/NNG O 대학/NNG O 그/MM O 미식축구/NNG B-OG 선수/NNG O 발탁/NNG O 졸업/NNG O 후/NNG O 에/JKB O 뛰어나/VA O ㄴ/ETM O 신체/NNG O 군/NNG O 들어가/VV O 아/EC O 누구/NP O 예상/NNG O 못/NNG O 성과/NNG O 거/NNB O 무공/NNG B-PS 수여/NNG B-PS 등/NNB O 탄탄/XR O 인생/NNG O 가도/NNG O 오/NNG O 르/NNG B-PS 포레스트/NNP B-PS 하지만/MAJ O 영원히/MAG O 행복/NNG O 것/NNB O 같/NA O 시간/NNG O 잠시/NNG O 어머니/NNG O 병/NNG O 걸/NNG O 죽음/NNG O 맞이/NNG O 첫사랑/NNG B-PS 제니/NNG B-PS 역시/MAJ O 그/MM O 곁/NNG O 떠나가/VV O 아/EC O 다시/MAG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 번/NNB O 인생/NNG O 전환점/NNG O 맞이/NNG O 되/NNB O 과연/MAG O 포레스트/NNP B-PS 진정/NNG O 삶/NNG O 의/JKG O 행복/NNG O 발견/NNG O 수/NNB O 이/VCP O ㅆ/EP O 진정/XR O 삶/NNG O 의/JKG O 가치/NNG O 의미/NNG O 제시/NNG O 감동/NNG O 바/NNB O 이브/NNP O ㄹ/JKO O 올/MM O 가을/NNG O 다시/MAG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 번/NNB O 세상/NNG O 에/JKB O 가장/MAG O 눈/NNG O 달리기/NNG O 시작/NNG O Run/SL B-PS For/SL I-PS Run/SL I-OG 