느/NP O 수/NNB O 있/VX O 는/ETM O 이/NNB O 거/NNB O 대/NNB O 스펙터/NNP B-PS 전율/NNG B-PS 로마제국/NNP I-OG 그/MM O 영토/NNG O 광대/NNG I-OG 아프리카/NNP B-LC 사막/NNG I-OG 잉글랜드/NNP I-OG 북쪽/NNG B-PS 걸/NNG B-PS 이/VCP O ㅆ/EP O 그/MM O 당시/NNG O 세계/NNG O 그/MM O 총/NNG O 1/SN O 로마/NNP B-OG 황제/NNG O 지배/NNG O 하/NNG O 이/VCP O ㅆ/EP O 때/NNG O 서기/NNG B-PS 180/SN B-PS 마르/NNP B-PS 아우/NNG I-OG Ma/SL I-OG A/SL I-OG 황제/NNG O 12/SN O 걸/NNG B-PS 게르마니아/NNP B-PS German/SL B-PS 정벌/NNG B-PS 거의/NNG O 마무리/NNG O 무렵/NNB O 마지막/NNG O 하/XSV O 나/EC O 남/VV O 은/ETM O 적의/NNG B-PS 요새/NNG I-PS 함락/NNG I-OG 이제/NNG O 로마/NNP B-OG 제국/NNG I-OG 평화/NNG I-OG 온/NNG O 평화/NNG O 로/JKB O 5/SN O 시대/NNG O 가/NNG O 막바지/NNG O 이/NNG O 서기/NNG B-PS 180/SN B-PS 로마/NNP I-OG 어두/EC I-OG 삼림/NNG B-PS 수백/NR B-PS 부대/NNG B-PS 숨/NNG B-PS 죽/NNG O 이/VCP O 서/EC O 있/VX O 다/EC O 마치/MAG O 폭풍/NNG O 같이/MAG O 장군/NNG B-PS 신호/NNG B-PS 울리/NP B-PS 거대/NNG B-PS 함성/NNG I-OG 함께/MAG O 하늘/NNG O 불화/NNG O 불타/VV O 는/ETM O 점토/NNG B-PS 항아리/NNG O 난무/NNG O 땅/NNG B-PS 수많/NA B-PS 병사/NNG I-OG 피로/NNG O 물/NNG O 철인/NNG O 황제/NNG O 마르쿠스/NA B-PS 아우/NNG I-OG Ma/SL I-OG A/SL I-OG 리차드/NNP I-OG 해리스/NNP I-OG 분/NNB B-LC 가/XSN O 아들/NNG O 친애/NNG B-PS 장군/NNG O 막/NNG O General/SL B-PS Max/SL O 러/NNP O 세/NNB O ㄹ/JKO O 크/NF O 로/JKB O 우/NNG O 분/XSN B-PS 는/JX O 다/JX O 강가/NNG O 전투/NNG O 대승/NNG O 죽/NNG O 날/NNG O 이/JKC O 머지않/NA O 황제/NNG O 마르쿠스/NA B-PS 아우/NNG O 막/NNG O 총애/NNG O 아들/NNG O 아/NNP B-PS 그/MM O 왕위/NNG B-PS 넘겨주/VV O 기/ETN O 하/XSV O ㄴ다/EC O 그러나/MAJ O 황제/NNG O 아들/NNG O 코/NNG O 모/NNG O 이/NNG O 질투/NNG B-PS 분노/NNG B-PS 느/NNG B-PS 급기야/MAG I-OG 황제/NNG O 살해/NNG O 왕좌/NNG O 이어받/NA O 코/NNG O 모/NNG O 막/NNG O 그/MM O 가족/NNG O 죽/NNG B-PS 이/JKS O 명령/NNG O 가족/NNG O 모두/MAG O 잃/NA O 혼자/NNG O 겨우/MAG O 살아나/VV O ㅁ/ETN O 막/NNG O 노예/NNG O 전락/NNG O 투기장/NNG O 검투사/NNG O 매일/NNG O 훈련/NNG O 받/NA O 그/MM O 남은/NNP B-PS 건/NNB B-PS 오로지/MAG I-OG 새로/MAG O 즉위/NNG O 황제/NNG O 코/NNG O 모/NNG O 대한/NNG O 복수/NNG O 뿐/NNB O 검투사/NNG O 매/NNG O 경기/NNG O 승리/NNG O 이/NNG O 끌/NNG O 살아나/VV O ㅁ/ETN O 그/MM O 명성/NNG O 인기/NNG O 날/NNG O 로/JKB O 높/NA O 로마/NNP I-OG 돌/NNP I-OG 그/MM O 아내/NNG O 아들/NNG O 죽/NNG O 코/NNG O 모/NNG O 대한/NNG O 복수/NNG O 다짐/NNG O 그러/XR O 어느/MM O 날/NNG O 오래전/NNG O 사랑/NNG O 황제/NNG O 누이/NNG O 루/NNG O L/SW I-OG 코니/NNP I-OG 닐슨/NNP I-OG 분/NNB B-LC 를/JKO O 다시/MAG O 만나/VV O 아/EC O 되/VV O ㄴ다/EC O 어느/MM O 새/NNG O 민중/NNG O 영웅/NNG O 막/NNG O 코/NNG O 모/NNG O 그/MM O 아직/MAG O 살/NNG O 알/VV O 고/EC O 분노/NNG B-PS 민중/NNG O 두/JX O 그/MM O 죽/NNG O 이/JKS O 못/MAG O 드디어/MAG O 막/NNG O 예전/NNG O 부하/NNG B-PS 은밀히/MAG I-OG 만나/NNG I-OG 사랑/NNG O 아내/NNG O 아들/NNG O 존경/NNG O 황제/NNG O 살해/NNG O 난폭/NNG O 황제/NNG O 코/NNG O 모/NNG O 대한/NNG B-OG 복수/NNG O 결의/NNG O 아직/MAG O 막/NNG O 사랑/NNG O 있/VV O 는/ETM O 루/NNG O 동생/NNG O 코/NNG O 모/NNG O 배신/NNG O 막/NNG O 반란/NNG O 도/NNG O 우/NNG O 하/NNG O 느/NP O 수/NNB O 있/VX O 는/ETM O 이/NNB O 거/NNB O 대/NNB O 스펙터/NNP B-PS 전율/NNG B-PS 로마제국/NNP I-OG 그/MM O 영토/NNG O 광대/NNG I-OG 아프리카/NNP B-LC 사막/NNG I-OG 잉글랜드/NNP I-OG 북쪽/NNG B-PS 걸/NNG B-PS 이/VCP O ㅆ/EP O 그/MM O 당시/NNG O 세계/NNG O 그/MM O 총/NNG O 1/SN O 로마/NNP B-OG 황제/NNG O 지배/NNG O 하/NNG O 이/VCP O ㅆ/EP O 때/NNG O 서기/NNG B-PS 180/SN B-PS 마르/NNP B-PS 아우/NNG I-OG Ma/SL I-OG A/SL I-OG 황제/NNG O 12/SN O 걸/NNG B-PS 게르마니아/NNP B-PS German/SL B-PS 정벌/NNG B-PS 거의/NNG O 마무리/NNG O 무렵/NNB O 마지막/NNG O 하/XSV O 나/EC O 남/VV O 은/ETM O 적의/NNG B-PS 요새/NNG I-PS 함락/NNG I-OG 이제/NNG O 로마/NNP B-OG 제국/NNG I-OG 평화/NNG I-OG 온/NNG O 평화/NNG O 로/JKB O 5/SN O 시대/NNG O 가/NNG O 막바지/NNG O 이/NNG O 서기/NNG B-PS 180/SN B-PS 로마/NNP I-OG 어두/EC I-OG 삼림/NNG B-PS 수백/NR B-PS 부대/NNG B-PS 숨/NNG B-PS 죽/NNG O 이/VCP O 서/EC O 있/VX O 다/EC O 마치/MAG O 폭풍/NNG O 같이/MAG O 장군/NNG B-PS 신호/NNG B-PS 울리/NP B-PS 거대/NNG B-PS 함성/NNG I-OG 함께/MAG O 하늘/NNG O 불화/NNG O 불타/VV O 는/ETM O 점토/NNG B-PS 항아리/NNG O 난무/NNG O 땅/NNG B-PS 수많/NA B-PS 병사/NNG I-OG 피로/NNG O 물/NNG O 철인/NNG O 황제/NNG O 마르쿠스/NA B-PS 아우/NNG I-OG Ma/SL I-OG A/SL I-OG 리차드/NNP I-OG 해리스/NNP I-OG 분/NNB B-LC 가/XSN O 아들/NNG O 친애/NNG B-PS 장군/NNG O 막/NNG O General/SL B-PS Max/SL O 러/NNP O 세/NNB O ㄹ/JKO O 크/NF O 로/JKB O 우/NNG O 분/XSN B-PS 는/JX O 다/JX O 강가/NNG O 전투/NNG O 대승/NNG O 죽/NNG O 날/NNG O 이/JKC O 머지않/NA O 황제/NNG O 마르쿠스/NA B-PS 아우/NNG O 막/NNG O 총애/NNG O 아들/NNG O 아/NNP B-PS 그/MM O 왕위/NNG B-PS 넘겨주/VV O 기/ETN O 하/XSV O ㄴ다/EC O 그러나/MAJ O 황제/NNG O 아들/NNG O 코/NNG O 모/NNG O 이/NNG O 질투/NNG B-PS 분노/NNG B-PS 느/NNG B-PS 급기야/MAG I-OG 황제/NNG O 살해/NNG O 왕좌/NNG O 이어받/NA O 코/NNG O 모/NNG O 막/NNG O 그/MM O 가족/NNG O 죽/NNG B-PS 이/JKS O 명령/NNG O 가족/NNG O 모두/MAG O 잃/NA O 혼자/NNG O 겨우/MAG O 살아나/VV O ㅁ/ETN O 막/NNG O 노예/NNG O 전락/NNG O 투기장/NNG O 검투사/NNG O 매일/NNG O 훈련/NNG O 받/NA O 그/MM O 남은/NNP B-PS 건/NNB B-PS 오로지/MAG I-OG 새로/MAG O 즉위/NNG O 황제/NNG O 코/NNG O 모/NNG O 대한/NNG O 복수/NNG O 뿐/NNB O 검투사/NNG O 매/NNG O 경기/NNG O 승리/NNG O 이/NNG O 끌/NNG O 살아나/VV O ㅁ/ETN O 그/MM O 명성/NNG O 인기/NNG O 날/NNG O 로/JKB O 높/NA O 로마/NNP I-OG 돌/NNP I-OG 그/MM O 아내/NNG O 아들/NNG O 죽/NNG O 코/NNG O 모/NNG O 대한/NNG O 복수/NNG O 다짐/NNG O 그러/XR O 어느/MM O 날/NNG O 오래전/NNG O 사랑/NNG O 황제/NNG O 누이/NNG O 루/NNG O L/SW I-OG 코니/NNP I-OG 닐슨/NNP I-OG 분/NNB B-LC 를/JKO O 다시/MAG O 만나/VV O 아/EC O 되/VV O ㄴ다/EC O 어느/MM O 새/NNG O 민중/NNG O 영웅/NNG O 막/NNG O 코/NNG O 모/NNG O 그/MM O 아직/MAG O 살/NNG O 알/VV O 고/EC O 분노/NNG B-PS 민중/NNG O 두/JX O 그/MM O 죽/NNG O 이/JKS O 못/MAG O 드디어/MAG O 막/NNG O 예전/NNG O 부하/NNG B-PS 은밀히/MAG I-OG 만나/NNG I-OG 사랑/NNG O 아내/NNG O 아들/NNG O 존경/NNG O 황제/NNG O 살해/NNG O 난폭/NNG O 황제/NNG O 코/NNG O 모/NNG O 대한/NNG B-OG 복수/NNG O 결의/NNG O 아직/MAG O 막/NNG O 사랑/NNG O 있/VV O 는/ETM O 루/NNG O 동생/NNG O 코/NNG O 모/NNG O 배신/NNG O 막/NNG O 반란/NNG O 도/NNG O 우/NNG O 하/NNG O 