해리/NNP B-PS 포터/NNG O (/SS O 다니엘/NNP O 래/NNG O 드/NNG O 크/VA O ㄹ/ETM O 리프/NNG O 분/XSN O )/SS O 는/ETM O 위압/NNG O 적/XSN O 이/VCP O ㄴ/ETM O 버/NNG B-PS 논/NNG B-PS 숙부/NNG B-PS (/SS O 리챠드/NNP B-OG 그리피스/NNP I-OG 분/NNB B-LC )/SS O 와/JC O 냉담/NNG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 이모/NNG B-PS 페투/NF O 니/EC O 아/EC O (/SS O 피/IC O 오/IC O 나/NP O 쇼/NNG O 분/XSN O )/SS O ,/SP O 욕심/NNG O 많/VA O 고/EC O 버릇없/VA O 는/ETM O 사촌/NNG B-PS 더즐/NF B-PS 리/EC B-PS (/SS O 해리/NNB B-PS 멜/NNP I-PS 링/NNG O 분/XSN O )/SS O 밑/NNG O 에서/JKB O 갖은/MM B-PS 구박/NNG I-PS 을/JKO O 견디/VV O 며/EC O 계단/NNG O 밑/NNG O 벽장/NNG O 에서/JKB O 생활/NNG O 하/XSV O ㄴ다/EF O ./SF O 이/MM O 모네/NNP B-PS 식구/NNG O 들/XSN O 역시/MAJ O 해리/NNB B-PS 와/JKB O 의/JKG O 동거/NNG B-PS 가/JKS O 불편/NNG O 하/XSV O 기/ETN O 는/JX O 마찬가지/NNG O ./SF O 이모/NNG B-PS 페투/NF B-PS 니/EC O 아/NNG O 에게/JKB O ㄴ/JX O 해리/NNB B-PS 가/JKS O 이상/XR O 하/XSA O ㄴ/ETM O (/SS O ?/SF O )/SS O 언니/NNG O 부부/NNG O 에/JKB O 관하/VV O ㄴ/ETM O 기억/NNG O 을/JKO O 떠올리/VV O 게/EC O 만들/VV O 는/ETM O 달갑/VA O 지/EC O 않/VX O 은/ETM O 존재/NNG O 다/JX O ./SF O 