이제/NNG O 혼자/NNG O 남/VV O 은/ETM O 꼬마/NNG B-PS 캐/NA B-PS 기발/XR I-OG 집/NNG O 전쟁/NNG O 시작/NNG O 크리스마스/NNG B-DT 시즌/NNG I-DT 시카고/NNP B-OG 말썽/NNG I-OG 집안/NNG O 가족/NNG O 욕/NNG B-PS 듣/NA B-PS 따돌림/NNG I-OG 당하/NNG I-OG 케빈/NNP O 늘/MAG O 자신/NNG O 혼자/NNG O 살/NNG O 가족/NNG O 모두/NNG O 없/VA O 어/EC O 좋/NA O 생각/NNG O 자기/NNG O 치즈/NNG O 피자/NNG O 먹/NNG O 형/NNG O 쓰/VV O 아/EC O 소동/NNG O 일/NNG O 으/NNG O 키/NNG O 엄마/NNG O 케빈/NNP O 3/SN O 다락방/NNG O 올/NNG I-OG 케빈/NNP O 가족/NNG O 케빈/NNP O 집/NNG O 온/NNG O 손님/NNG O 다음/NNG B-LC 날/NNG O 크리스마스/NNG O 연휴/NNG I-OG 이용/NNG O 프랑스/NNP B-LC 의/JKG O 친척/NNG O 집/NNG O 계획/NNG O 그날/NNG O 밤/NNG O 바람/NNG O 이/JKC O 세/MM O 차/NNB O 불어/NNP B-PS 전화/NNG O 전기/NNG O 끊/NA O 케빈/NNP O 가족/NNG O 늦잠/NNG O 자/VV O 게/EC O 되/VV O 어/EC O 비행기/NNG O 시간/NNG O 을/JKO O 맞추/NA B-PS 위해/NNP B-PS 허/NNP I-OG 둥/NNB O 대/NNB O 그/MM O 만/NR O 3/SN O 다락방/NNG O 잠/NNG O 들/VV O ㄴ/ETM O 케빈/NNP O 두/MM O 잠/NNG O 케빈/NNP O 혼자/NNG O 남/VV O 은/ETM O 것/NNB O 알/VV O 고/EC O 하느님/NNG O 자신/NNG O 소원/NNG O 들/XSN O 어/NNG B-DT 주/NNG I-DT 기/NNG O 비행기/NNG O 타/NNG O 가/XPN O 케빈/NNP O 어머니/NNG O 무엇/NP O 빠/NNG O 기분/NNG O 고민/NNG O 케빈/NNP O 두/JX O 놀라/VV O ㄴ/ETM O 하지만/MAJ O 전화/NNG O 불통/NNG O 어/NNG O 수/NNB O 없/VA O 다/EC O 프랑스/NNP B-LC 도착/NNG O 식구/NNG O 목적지/NNG O 가고/NNG O 엄마/NNG O 케빈/NNP O 걱정/NNG O 되/XSV O 어/EC O 집/NNG O 돌/NNG O 비행기/NNG O 사기/NNG B-PS 위해/NNG B-PS 안간힘/NNG B-PS 쓰/NA B-PS 연말/NNG I-OG 좌석/NNG O 없/NA O 혼자/NNG O 집/NNG O 남은/NNP O 케빈/NNP O 형/NNG O 누나/NNG O 방/NNG O 구경/NNG B-PS 그리고/MAJ O 노래/NNG O 부르/NNG O 트리/NNG O 만/NNB O 들/XSN O 자축/NNG O 그런데/MAJ O 빈집/NNG O 2/SN O 인/NNG O 도둑/NNG O 케빈/NNP O 집/NNG O 호/NNB O 노/NNP O 리/NNB O 있/VX O 다/EC O 것/NNB O 알/NNP O 되/NNB O 이제/NNG O 혼자/NNG O 남/VV O 은/ETM O 꼬마/NNG B-PS 캐/NA B-PS 기발/XR I-OG 집/NNG O 전쟁/NNG O 시작/NNG O 크리스마스/NNG B-DT 시즌/NNG I-DT 시카고/NNP B-OG 말썽/NNG I-OG 집안/NNG O 가족/NNG O 욕/NNG B-PS 듣/NA B-PS 따돌림/NNG I-OG 당하/NNG I-OG 케빈/NNP O 늘/MAG O 자신/NNG O 혼자/NNG O 살/NNG O 가족/NNG O 모두/NNG O 없/VA O 어/EC O 좋/NA O 생각/NNG O 자기/NNG O 치즈/NNG O 피자/NNG O 먹/NNG O 형/NNG O 쓰/VV O 아/EC O 소동/NNG O 일/NNG O 으/NNG O 키/NNG O 엄마/NNG O 케빈/NNP O 3/SN O 다락방/NNG O 올/NNG I-OG 케빈/NNP O 가족/NNG O 케빈/NNP O 집/NNG O 온/NNG O 손님/NNG O 다음/NNG B-LC 날/NNG O 크리스마스/NNG O 연휴/NNG I-OG 이용/NNG O 프랑스/NNP B-LC 의/JKG O 친척/NNG O 집/NNG O 계획/NNG O 그날/NNG O 밤/NNG O 바람/NNG O 이/JKC O 세/MM O 차/NNB O 불어/NNP B-PS 전화/NNG O 전기/NNG O 끊/NA O 케빈/NNP O 가족/NNG O 늦잠/NNG O 자/VV O 게/EC O 되/VV O 어/EC O 비행기/NNG O 시간/NNG O 을/JKO O 맞추/NA B-PS 위해/NNP B-PS 허/NNP I-OG 둥/NNB O 대/NNB O 그/MM O 만/NR O 3/SN O 다락방/NNG O 잠/NNG O 들/VV O ㄴ/ETM O 케빈/NNP O 두/MM O 잠/NNG O 케빈/NNP O 혼자/NNG O 남/VV O 은/ETM O 것/NNB O 알/VV O 고/EC O 하느님/NNG O 자신/NNG O 소원/NNG O 들/XSN O 어/NNG B-DT 주/NNG I-DT 기/NNG O 비행기/NNG O 타/NNG O 가/XPN O 케빈/NNP O 어머니/NNG O 무엇/NP O 빠/NNG O 기분/NNG O 고민/NNG O 케빈/NNP O 두/JX O 놀라/VV O ㄴ/ETM O 하지만/MAJ O 전화/NNG O 불통/NNG O 어/NNG O 수/NNB O 없/VA O 다/EC O 프랑스/NNP B-LC 도착/NNG O 식구/NNG O 목적지/NNG O 가고/NNG O 엄마/NNG O 케빈/NNP O 걱정/NNG O 되/XSV O 어/EC O 집/NNG O 돌/NNG O 비행기/NNG O 사기/NNG B-PS 위해/NNG B-PS 안간힘/NNG B-PS 쓰/NA B-PS 연말/NNG I-OG 좌석/NNG O 없/NA O 혼자/NNG O 집/NNG O 남은/NNP O 케빈/NNP O 형/NNG O 누나/NNG O 방/NNG O 구경/NNG B-PS 그리고/MAJ O 노래/NNG O 부르/NNG O 트리/NNG O 만/NNB O 들/XSN O 자축/NNG O 그런데/MAJ O 빈집/NNG O 2/SN O 인/NNG O 도둑/NNG O 케빈/NNP O 집/NNG O 호/NNB O 노/NNP O 리/NNB O 있/VX O 다/EC O 것/NNB O 알/NNP O 되/NNB O 