세계/NNG B-OG 울/NNG O 순수/NNG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 사랑/NNG O 의/JKG O 감동/NNG O 지적/NNG O 장애/NNG O 7/SN O 지능/NNG B-PS 갖/NA O 못/MAG O 샘/NNG O 쇼/NNG O ㄴ/JX O 팬/NNG O 은/JX O 버스/NNG O 정류장/NNG O 옆/NNG O 커피/NNG B-PS 전문점/NNG O 일/NNG O 그날/NNG O 황/NNG O 가게/NNG O 나/NNG O 샘/NNG O 병원/NNG O 향/NNG O 하/NNG O 레베카/NNP O 사이/NNG O 태/NNG O 자신/NNG O 딸/NNG O 첫/MM O 대면/NNG O 하/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 그러나/MAJ O 병원/NNG O 나서/VV O 어/EC O 레베카/NNP B-PS 샘/NNG B-PS 딸/NNG I-PS 두/MM O 사라/NNP O 혼자/NNG O 남/NNG O 샘/NNG O 좋/VA O 아/EC O 하/NNG O 가수/NNG O 비틀즈/NA O 노래/NNG O 따/NNG B-PS 루시/NNP B-PS 다이아몬드/NNG I-OG 딸/NNG I-OG 이름/NNG O 짓/NNG O 둘/NR O 생활/NNG O 시작/NNG O 그러나/MAJ O 외출/NNG O 집안/NNG O 피아노/NNG O 연주/NNG O 이웃집/NNG B-PS 애니/NNP B-PS 다이/NNG O 위/NNG O 와/JKB O 샘/NNP B-PS 같/NA I-PS 장애/NNG O 갖/NA B-PS 이/VCP O ㅆ/EP O 언제나/MAG O 밝/NA O 친구/NNG O 이프/NA O 로버트/NNP O 같/NA O 주변/NNG O 따뜻/XR B-PS 친절/NNG B-PS 도움/NNG O 없/NA B-PS 루시/NNP B-PS 다코타/NNP B-PS 패닝/NA I-OG 가/XPN O 그렇/NA O 건강/NNG O 밝/NA O 자라/NNG O 힘/NNG O 들/XSN O 것/NNB O 수요일/NNG B-DT 레스토랑/NNG O 목요일/NNG O 비디오/NNG O 나이트/NNG O 금요일/NNG O 노래방/NNG O 함께/MAG O 달/VV O 니/EC O 것/NNB O 이/VCP O 부녀/NNG O 작/VA O 은/ETM O 행복/NNG O 남/NNG O 보기/NNG O 정상/NNG O 못/NNG O 하/JKV B-PS 그/MM O 가장/NNG O 시간/NNG O 을/JKO O 함께/MAG O 하/NNG O 행복/NNG O 가정/NNG B-PS 이루/MAG O 있/VV O 다/EC O 그런데/MAJ O 루시/NNP O 7/SN O 되/NNB B-PS 아빠/NNG I-OG 지능/NNG O 추월/NNG O 것/NNB O 두/MM O 나머지/NNG O 학교/NNG O 수업/NNG B-PS 일부러/MAG O 게을리/MAG O 되/NNB B-PS 이로/NNP O 인/NNG O 사회/NNG O 복지/NNG O 샘/NNG B-PS 가정/NNG O 방문/NNG O 그리고/MAJ O 샘/NNP O 아빠/NNG I-OG 양육/NNG O 능력/NNG O 없/VA O 다/EC O 선고/NNG O 받/NA O 되/XSV O ㄴ다/EC O 결국/MAG O 루시/NNP O 시설/NNG O 오/VV B-LC ㄹ/ETM O ㅁ/ETN O 샘/NNP B-DT 주/NNB I-DT 2/SN O 면회/NNG O 허락/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 세상에/IC O 가장/MAG O 사랑/NNG O 딸/NNG O 행복/NNG O 날/NNG O 빼앗/VV O 기/ETN O 실의/NNG B-PS 빠/NNG B-PS 샘/NNG O 그/MM O 법정/NNG O 쓰/VV O 아/EC O 루시/NNP B-PS 되찾/NA I-PS 결심/NNG O 굳히/NA B-PS 승승장구/NNG I-OG 엘리트/NNG O 변호사/NNG O 리타/NNP O 해리슨/NNP O 미셸/NA B-PS 파이/NNG B-PS 의/NNG B-PS 사무실/NNG B-PS 찾/NA O 정력/NNG O 자아/NNG B-PS 도취/NNG I-OG 변호사/NNG O 리타/NNP O 동료/NNG O 자신/NNG O 능력/NNG O 과시/NNG O 위해/NNG O 무료/NNG O 샘/NNG B-PS 변호/NNG B-PS 맡/NNG B-PS 공언/NNG B-PS 샘/NNG B-PS 도저히/MAG B-PS 어울/VV B-PS 리/EC B-PS 않/NA O 것/NNB O 같/NA O 연대/NNP O 맺/NA O 되/XSV O ㄴ다/EC O 그러나/MAJ O 아무리/MAG O 생각/NNG O 샘/NNG B-PS 불리/NNG B-PS 재판/NNG I-PS 그/MM O 양육/NNG B-PS 인정받/NA O 가능/XR O 낮/NNG O 샘/NNG O 훌륭/XR O 아빠/NNG O 것/NNB O 인정/NNG O 친구/NNG O 들/XSN O 재판/NNG B-PS 증언/NNG B-PS 불가/NNG I-OG 음악/NNG O 대학/NNG O 수석/NNG O 유일/NNG O 법정/NNG O 설/NNB O 수/NNB O 있/VX O 는/ETM O 애니/NNP O 역/NNG O 시/NNG O 어렵/NNG O 외출/NNG O 공포증/NNG B-PS 극복/NNG O 증언/NNG B-PS 서지/NNG B-PS 상대/NNG O 변호사/NNG O 추궁/NNG O 받/NA O 답변/NNG O 하/XSV O 지/EC O 못/MAG O 하/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 과연/MAG O 샘/NNG B-PS 루/NNG O 시/NNG O 훌륭/XR O 아빠/NNG O 것/NNB O 증명/NNG O 수/NNB O 이/VCP O ㅆ/EP O 세계/NNG B-OG 울/NNG O 순수/NNG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 사랑/NNG O 의/JKG O 감동/NNG O 지적/NNG O 장애/NNG O 7/SN O 지능/NNG B-PS 갖/NA O 못/MAG O 샘/NNG O 쇼/NNG O ㄴ/JX O 팬/NNG O 은/JX O 버스/NNG O 정류장/NNG O 옆/NNG O 커피/NNG B-PS 전문점/NNG O 일/NNG O 그날/NNG O 황/NNG O 가게/NNG O 나/NNG O 샘/NNG O 병원/NNG O 향/NNG O 하/NNG O 레베카/NNP O 사이/NNG O 태/NNG O 자신/NNG O 딸/NNG O 첫/MM O 대면/NNG O 하/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 그러나/MAJ O 병원/NNG O 나서/VV O 어/EC O 레베카/NNP B-PS 샘/NNG B-PS 딸/NNG I-PS 두/MM O 사라/NNP O 혼자/NNG O 남/NNG O 샘/NNG O 좋/VA O 아/EC O 하/NNG O 가수/NNG O 비틀즈/NA O 노래/NNG O 따/NNG B-PS 루시/NNP B-PS 다이아몬드/NNG I-OG 딸/NNG I-OG 이름/NNG O 짓/NNG O 둘/NR O 생활/NNG O 시작/NNG O 그러나/MAJ O 외출/NNG O 집안/NNG O 피아노/NNG O 연주/NNG O 이웃집/NNG B-PS 애니/NNP B-PS 다이/NNG O 위/NNG O 와/JKB O 샘/NNP B-PS 같/NA I-PS 장애/NNG O 갖/NA B-PS 이/VCP O ㅆ/EP O 언제나/MAG O 밝/NA O 친구/NNG O 이프/NA O 로버트/NNP O 같/NA O 주변/NNG O 따뜻/XR B-PS 친절/NNG B-PS 도움/NNG O 없/NA B-PS 루시/NNP B-PS 다코타/NNP B-PS 패닝/NA I-OG 가/XPN O 그렇/NA O 건강/NNG O 밝/NA O 자라/NNG O 힘/NNG O 들/XSN O 것/NNB O 수요일/NNG B-DT 레스토랑/NNG O 목요일/NNG O 비디오/NNG O 나이트/NNG O 금요일/NNG O 노래방/NNG O 함께/MAG O 달/VV O 니/EC O 것/NNB O 이/VCP O 부녀/NNG O 작/VA O 은/ETM O 행복/NNG O 남/NNG O 보기/NNG O 정상/NNG O 못/NNG O 하/JKV B-PS 그/MM O 가장/NNG O 시간/NNG O 을/JKO O 함께/MAG O 하/NNG O 행복/NNG O 가정/NNG B-PS 이루/MAG O 있/VV O 다/EC O 그런데/MAJ O 루시/NNP O 7/SN O 되/NNB B-PS 아빠/NNG I-OG 지능/NNG O 추월/NNG O 것/NNB O 두/MM O 나머지/NNG O 학교/NNG O 수업/NNG B-PS 일부러/MAG O 게을리/MAG O 되/NNB B-PS 이로/NNP O 인/NNG O 사회/NNG O 복지/NNG O 샘/NNG B-PS 가정/NNG O 방문/NNG O 그리고/MAJ O 샘/NNP O 아빠/NNG I-OG 양육/NNG O 능력/NNG O 없/VA O 다/EC O 선고/NNG O 받/NA O 되/XSV O ㄴ다/EC O 결국/MAG O 루시/NNP O 시설/NNG O 오/VV B-LC ㄹ/ETM O ㅁ/ETN O 샘/NNP B-DT 주/NNB I-DT 2/SN O 면회/NNG O 허락/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 세상에/IC O 가장/MAG O 사랑/NNG O 딸/NNG O 행복/NNG O 날/NNG O 빼앗/VV O 기/ETN O 실의/NNG B-PS 빠/NNG B-PS 샘/NNG O 그/MM O 법정/NNG O 쓰/VV O 아/EC O 루시/NNP B-PS 되찾/NA I-PS 결심/NNG O 굳히/NA B-PS 승승장구/NNG I-OG 엘리트/NNG O 변호사/NNG O 리타/NNP O 해리슨/NNP O 미셸/NA B-PS 파이/NNG B-PS 의/NNG B-PS 사무실/NNG B-PS 찾/NA O 정력/NNG O 자아/NNG B-PS 도취/NNG I-OG 변호사/NNG O 리타/NNP O 동료/NNG O 자신/NNG O 능력/NNG O 과시/NNG O 위해/NNG O 무료/NNG O 샘/NNG B-PS 변호/NNG B-PS 맡/NNG B-PS 공언/NNG B-PS 샘/NNG B-PS 도저히/MAG B-PS 어울/VV B-PS 리/EC B-PS 않/NA O 것/NNB O 같/NA O 연대/NNP O 맺/NA O 되/XSV O ㄴ다/EC O 그러나/MAJ O 아무리/MAG O 생각/NNG O 샘/NNG B-PS 불리/NNG B-PS 재판/NNG I-PS 그/MM O 양육/NNG B-PS 인정받/NA O 가능/XR O 낮/NNG O 샘/NNG O 훌륭/XR O 아빠/NNG O 것/NNB O 인정/NNG O 친구/NNG O 들/XSN O 재판/NNG B-PS 증언/NNG B-PS 불가/NNG I-OG 음악/NNG O 대학/NNG O 수석/NNG O 유일/NNG O 법정/NNG O 설/NNB O 수/NNB O 있/VX O 는/ETM O 애니/NNP O 역/NNG O 시/NNG O 어렵/NNG O 외출/NNG O 공포증/NNG B-PS 극복/NNG O 증언/NNG B-PS 서지/NNG B-PS 상대/NNG O 변호사/NNG O 추궁/NNG O 받/NA O 답변/NNG O 하/XSV O 지/EC O 못/MAG O 하/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 과연/MAG O 샘/NNG B-PS 루/NNG O 시/NNG O 훌륭/XR O 아빠/NNG O 것/NNB O 증명/NNG O 수/NNB O 이/VCP O ㅆ/EP O 