다크/NA B-PS 나이트/NNG O 의/JKG O 스케일/NNG B-PS 과/JC O 매트릭스/NF O 의/JKG O 미래/NNG O 가/JKS O 만나/VV O 았/EP O 다/EC O |/NA O 생각/NNG O 을/JKO O 훔치/VV O 는/ETM O 거대/XR O 하/XSA O ㄴ/ETM O 전쟁/NNG O 드림/NNG B-PS 머신/NNG O 이/VCP O 라는/ETM O 기계/NNG O 로/JKB O 타인/NNG B-PS 의/JKG O 꿈/NNG O 과/NNG O 접속/NNG O 해/NNG O 생각/NNG O 을/JKO O 빼내/VV O ㄹ/ETM O 수/NNB O 있/VX O 는/ETM O 미래/NNG O 사회/NNG O ./SF O ‘/SS O 돔/NNG O 코브’(레오나르도/NA B-PS 디/NNP O 카프/NNP B-OG 리/NNB I-OG 오/NNP I-OG )/SS O 는/ETM O 생각/NNG O 을/JKO O 지키/VV O 는/ETM O 특수/NNG O 보안/NNG O 요원/NNG O 이/VCP O 면서/EC O 또한/MAJ O 최/XPN O 고의/NNG O 실력/NNG O 으로/JKB O 생각/NNG O 을/JKO O 훔치/VV O 는/ETM O 도둑/NNG O 이/VCP O 다/EF O ./SF O 우연/NNG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 사고/NNG O 로/JKB O 국제/NNG O 적/XSN O 이/VCP O ㄴ/ETM O 수배/NNG O 자가/NNG O 되/XSV O ㄴ/ETM O 그/NP O 는/JX O 기업/NNG B-DT 간/NNB I-DT 의/JKG O 전쟁/NNG O 덕/NNG O 에/JKB O 모든/MM O 것/NNB O 을/JKO O 되찾/VV O 을/ETM O 수/NNB O 있/VX O 는/ETM O 기회/NNG O 를/JKO O 얻/VV O 게/EC O 되/VV O ㄴ다/EF O ./SF O 하지만/MAJ O 임무/NNG B-PS 는/JX O 머릿속/NNG B-PS 의/JKG O 정보/NNG O 를/JKO O 훔치/VV O 어/EC O 내/VX O 는/ETM O 것/NNB O 이/JKC O 아니/VCN O 라/EC O ,/SP O 반대/NNG O 로/JKB O 머릿속/NNG O 에/JKB O 정보/NNG O 를/JKO O 입력/NNG O 시키/VV O 어야/EC O 하/VX O 는/ETM O 것/NNB O !/SF O 그/NP O 는/JX O ‘인셉션’이라/NA O 불리/VV O 는/ETM O 이/NNB O 작전/NNG O 을/JKO O 성공/NNG O 시키/XSV O 기/ETN O 위해/NNG O 최강/NNG O 의/JKG O 팀/NNG O 을/JKO O 조직/NNG O 하/XSV O ㄴ다/EF O ./SF O 불/XPN O 가능/NNG O 에/JKB O 가깝/VA O ㄴ/ETM O 게임/NNG O ,/SP O 하지만/MAJ O 반드시/MAG O 이기/VV O 어야만/EC O 하/VX O ㄴ다/EF O !/SF O 