괜찮/VA O 아/EC O 다/JX O 잘/MAG O 거/IC B-OG 우리/NP I-OG 행복/NNG O 만들/VV O ㄹ/ETM O 줄/NNB O 모든/MM O 사람/NNG O 의/JKG O 머릿속/NNG B-OG 존재/NNG O 감정/NNG B-OG 컨트롤/NNG O 본부/NNG O 그곳/NP O 불/NNG O 열심히/MAG O 일/NNG O 기쁨/NNG O 슬픔/NNG B-PS 버럭/NNG B-PS 까칠/XR I-OG 소심/XR I-OG 다섯/NR O 감정/NNG O 이사/NNG O 후/NNG O 새로/MAG O 환경/NNG O 적응/NNG O 하/NNG O 라/NNG O 일/NNG O 를/JKO O 위하/VV O 어/EC O 그/NP O 어느/MM O 때/NNG O 보다/JKB O 바쁘/NA B-PS 감정/NNG I-OG 신호/NNG I-OG 보내/VV O 어/EC O 우연/NNG O 실수/NNG O 기쁨/NNG O 과/NNG O 슬픔/NNG O 이/NNG O 본부/NNG O 이탈/NNG O 되/NNB B-PS 라/NNG O 일/NNG O 의/NNG O 마음/NNG O 속/NNG O 크/VA O ㄴ/ETM O 변화/NNG O 찾/NA B-PS 라/NNG I-OG 일/NNG O 가/NNG O 예전/NNG O 모습/NNG O 되찾/NA O 위해/NNG O 기쁨/NNG O 과/NNG O 슬픔/NNG O 이/NNG O 본부/NNG O 돌아가/VV O 아/EC O 하/VX O ㄴ다/EC O 그러나/MAJ O 엄청/MAG O 기억/NNG O 저장/NNG O 있/VV O 는/ETM O 머릿속/NNG O 세계/NNG I-OG 본부/NNG O 가/NNG O 길/NNG O 험난/XR O 하/XSA O ㄴ데/EC O 과연/MAG O 라/NNG O 일/NNG O 는/JX O 다시/MAG O 행복/NNG O 수/NNB O 이/VCP O ㅆ/EP O 지금/NNG O 당신/NNG O 머릿속/NNG O 벌/VV O 어/EC O 지/EC O 놀라/VV O 아/EC O 이/VCP O ㄹ/ETM B-DT 하루/NNG I-DT 몇/MM O 변/NNG O 하/NNG O 감정/NNG B-PS 비밀/NNG I-OG 밝/NA I-OG 괜찮/VA O 아/EC O 다/JX O 잘/MAG O 거/IC B-OG 우리/NP I-OG 행복/NNG O 만들/VV O ㄹ/ETM O 줄/NNB O 모든/MM O 사람/NNG O 의/JKG O 머릿속/NNG B-OG 존재/NNG O 감정/NNG B-OG 컨트롤/NNG O 본부/NNG O 그곳/NP O 불/NNG O 열심히/MAG O 일/NNG O 기쁨/NNG O 슬픔/NNG B-PS 버럭/NNG B-PS 까칠/XR I-OG 소심/XR I-OG 다섯/NR O 감정/NNG O 이사/NNG O 후/NNG O 새로/MAG O 환경/NNG O 적응/NNG O 하/NNG O 라/NNG O 일/NNG O 를/JKO O 위하/VV O 어/EC O 그/NP O 어느/MM O 때/NNG O 보다/JKB O 바쁘/NA B-PS 감정/NNG I-OG 신호/NNG I-OG 보내/VV O 어/EC O 우연/NNG O 실수/NNG O 기쁨/NNG O 과/NNG O 슬픔/NNG O 이/NNG O 본부/NNG O 이탈/NNG O 되/NNB B-PS 라/NNG O 일/NNG O 의/NNG O 마음/NNG O 속/NNG O 크/VA O ㄴ/ETM O 변화/NNG O 찾/NA B-PS 라/NNG I-OG 일/NNG O 가/NNG O 예전/NNG O 모습/NNG O 되찾/NA O 위해/NNG O 기쁨/NNG O 과/NNG O 슬픔/NNG O 이/NNG O 본부/NNG O 돌아가/VV O 아/EC O 하/VX O ㄴ다/EC O 그러나/MAJ O 엄청/MAG O 기억/NNG O 저장/NNG O 있/VV O 는/ETM O 머릿속/NNG O 세계/NNG I-OG 본부/NNG O 가/NNG O 길/NNG O 험난/XR O 하/XSA O ㄴ데/EC O 과연/MAG O 라/NNG O 일/NNG O 는/JX O 다시/MAG O 행복/NNG O 수/NNB O 이/VCP O ㅆ/EP O 지금/NNG O 당신/NNG O 머릿속/NNG O 벌/VV O 어/EC O 지/EC O 놀라/VV O 아/EC O 이/VCP O ㄹ/ETM B-DT 하루/NNG I-DT 몇/MM O 변/NNG O 하/NNG O 감정/NNG B-PS 비밀/NNG I-OG 밝/NA I-OG 