스펙터/NNP B-PS 충격/NNG O 과/NNG O 스릴/NNG B-PS 넘/NNG I-OG 치/XSN O 감동/NNG O 6/SN B-DT 5/SN I-DT 년/NNB I-DT 전/NNG O 거대/NNG B-PS 공룡/NNG O 3/SN O D/SL O 깨/NNG B-PS 코스타리카/NNP B-PS 서해안/NNG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 섬/NNB O 세/NNB O 테마/NNG O 파크/NNG O 쥬/NNG I-OG 라/NNG O 기/NNG O 공원/NNG O 최신/NNG O 복제/NNG O 기술/NNG O 살/NNG O 공룡/NNG B-PS 활보/NNG B-PS 이곳/NP B-PS 공룡/NNG B-PS 비롯/XR O 각계/NNG O 전문가/NNG O 일반/NNG O 공개/NNG O 앞서/MAG O 정밀/NNG O 안전/NNG O 진단/NNG O 위하/VV O ㄴ/ETM O 투어/NNG O 나서/VV O ㄴ/ETM O 그러나/MAJ O 최/XPN O 컴퓨터/NNG O 시스템/NNG O 철저히/MAG B-PS 통제/NNG O 있/VV O 는/ETM O 공룡/NNG B-PS 예기/NNG B-PS 않/NA I-PS 사고/NNG O 폭주/NNG B-PS 되/NNB B-PS 여기/NNG B-PS 설상가상/NNG B-PS 태풍/NNG I-OG 몰/VV O 려/EC O 오/NNG O 일행/NNG O 투어/NNG O 순식간/NNG O 생존/NNG O 위하/VV O ㄴ/ETM O 사투/NNG B-PS 현장/NNG I-PS 뒤바뀌/NA I-OG 스펙터/NNP B-PS 충격/NNG O 과/NNG O 스릴/NNG B-PS 넘/NNG I-OG 치/XSN O 감동/NNG O 6/SN B-DT 5/SN I-DT 년/NNB I-DT 전/NNG O 거대/NNG B-PS 공룡/NNG O 3/SN O D/SL O 깨/NNG B-PS 코스타리카/NNP B-PS 서해안/NNG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 섬/NNB O 세/NNB O 테마/NNG O 파크/NNG O 쥬/NNG I-OG 라/NNG O 기/NNG O 공원/NNG O 최신/NNG O 복제/NNG O 기술/NNG O 살/NNG O 공룡/NNG B-PS 활보/NNG B-PS 이곳/NP B-PS 공룡/NNG B-PS 비롯/XR O 각계/NNG O 전문가/NNG O 일반/NNG O 공개/NNG O 앞서/MAG O 정밀/NNG O 안전/NNG O 진단/NNG O 위하/VV O ㄴ/ETM O 투어/NNG O 나서/VV O ㄴ/ETM O 그러나/MAJ O 최/XPN O 컴퓨터/NNG O 시스템/NNG O 철저히/MAG B-PS 통제/NNG O 있/VV O 는/ETM O 공룡/NNG B-PS 예기/NNG B-PS 않/NA I-PS 사고/NNG O 폭주/NNG B-PS 되/NNB B-PS 여기/NNG B-PS 설상가상/NNG B-PS 태풍/NNG I-OG 몰/VV O 려/EC O 오/NNG O 일행/NNG O 투어/NNG O 순식간/NNG O 생존/NNG O 위하/VV O ㄴ/ETM O 사투/NNG B-PS 현장/NNG I-PS 뒤바뀌/NA I-OG 