황홀/XR O 하/XSA O ㄴ/ETM O 사랑/NNG O ,/SP O 순수/NNG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 희망/NNG O ,/SP O 격렬/XR O 하/XSA O ㄴ/ETM O 열정/NNG B-PS …/SE I-OG 이/MM O 곳/NNG O 에서/JKB O 모든/MM O 감정/NNG B-PS 이/JKS O 폭발/NNG O 하/XSV O ㄴ다/EF O !/SF O 꿈/NNG O 을/JKO O 꾸/VV O 는/ETM O 사람/NNG O 들/XSN O 을/JKO O 위하/VV O ㄴ/ETM O 별/NNG O 들/XSN O 의/JKG O 도시/NNG O ‘/SS O 라라/NNP B-PS 랜드/NNG O ’/SS O ./SF O 재즈/NNG B-PS 피아니스트/NNG O ‘세바스찬’(라이언/NA B-PS 고슬링)/NF B-PS 과/JC O 배우/NNG O 지망/NNG O 생/XSN O ‘미아’(엠마/NA O 스톤),/NA I-OG 인생/NNG O 에서/JKB O 가장/MAG O 빛나/VV O 는/ETM O 순간/NNG O 만나/VV O ㄴ/ETM O 두/MM O 사람/NNG O 은/JX O 미완/NNG B-PS 성인/NNG O 서로/NNG O 의/JKG O 무대/NNG O 를/JKO O 만들/VV O 어/EC O 가/VX O 기/ETN O 시작/NNG O 하/XSV O ㄴ다/EF O ./SF O 