사랑/NNG O 하/VV O 어요/EC O 내/NP O 첫사랑/NNG B-PS 레옹/NNP B-PS _/NA I-OG 나/NP O 행복/NNG O 지/VV O 고/EC O 싶/NA O 잠/NNG O 자고/NNG O 뿌리/NNG O 내/NNB O 꺼/NNB B-OG _/NA I-OG 한/XPN O 손/NNG O 우유/NNG O 2/SN O 들/VV O ㄴ/ETM O 가방/NNG O 다른/MM O 한/NNG O 손/NNG O 화분/NNG O 들/XSN O 뿌리/NNG O 없이/MAG O 킬러/NNP O 레옹/NNP O 어느/MM O 날/NNG O 옆집/NNG B-PS 소녀/NNG I-OG 마/NNG I-OG 티/NNG O ㄹ/JKO O 다/JX O 일가족/NNG O 몰/NNG O 당하/NNG O 것/NNB O 목격/NNG O 그/MM O 사이/NNG O 심부름/NNG O 가/VV O 았/EP O 돌/NNP O 온/MM I-OG 마/NNG I-OG 티/NNG O ㄹ/JKO O 다/JX O 가족/NNG O 처참히/MAG B-PS 몰/NNG B-PS 당하/NNG B-PS 레옹/NNP B-PS 도움/NNG O 청/NNG O 가족/NNG O 원수/NNG B-PS 갚/NA B-PS 위해/NNP B-PS 킬러/NNP I-OG 되/NNB I-OG 결심/NNG O 12/SN O 세/NNB O 소녀/NNG O 마/NNG I-OG 티/NNG O ㄹ/JKO O 다/JX O 레옹/NNP O 들/XSN O 알/NNG B-OG 대신/NNG O 복수/NNG O 법/NNG O 배우/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 드디어/MAG O 그녀/NP O 가족/NNG O 죽/NNG O 사람/NNG O 부패/NNG O 마약/NNG O 경찰/NNG I-OG 스탠스/NA I-OG 알/NNP O 되/NNB O 그/MM O 숙소/NNG B-PS 향/NNG I-OG 하/NNG O 되/NNB O 사랑/NNG O 하/VV O 어요/EC O 내/NP O 첫사랑/NNG B-PS 레옹/NNP B-PS _/NA I-OG 나/NP O 행복/NNG O 지/VV O 고/EC O 싶/NA O 잠/NNG O 자고/NNG O 뿌리/NNG O 내/NNB O 꺼/NNB B-OG _/NA I-OG 한/XPN O 손/NNG O 우유/NNG O 2/SN O 들/VV O ㄴ/ETM O 가방/NNG O 다른/MM O 한/NNG O 손/NNG O 화분/NNG O 들/XSN O 뿌리/NNG O 없이/MAG O 킬러/NNP O 레옹/NNP O 어느/MM O 날/NNG O 옆집/NNG B-PS 소녀/NNG I-OG 마/NNG I-OG 티/NNG O ㄹ/JKO O 다/JX O 일가족/NNG O 몰/NNG O 당하/NNG O 것/NNB O 목격/NNG O 그/MM O 사이/NNG O 심부름/NNG O 가/VV O 았/EP O 돌/NNP O 온/MM I-OG 마/NNG I-OG 티/NNG O ㄹ/JKO O 다/JX O 가족/NNG O 처참히/MAG B-PS 몰/NNG B-PS 당하/NNG B-PS 레옹/NNP B-PS 도움/NNG O 청/NNG O 가족/NNG O 원수/NNG B-PS 갚/NA B-PS 위해/NNP B-PS 킬러/NNP I-OG 되/NNB I-OG 결심/NNG O 12/SN O 세/NNB O 소녀/NNG O 마/NNG I-OG 티/NNG O ㄹ/JKO O 다/JX O 레옹/NNP O 들/XSN O 알/NNG B-OG 대신/NNG O 복수/NNG O 법/NNG O 배우/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 드디어/MAG O 그녀/NP O 가족/NNG O 죽/NNG O 사람/NNG O 부패/NNG O 마약/NNG O 경찰/NNG I-OG 스탠스/NA I-OG 알/NNP O 되/NNB O 그/MM O 숙소/NNG B-PS 향/NNG I-OG 하/NNG O 되/NNB O 