로마/NNP B-OG 갓/NNG B-PS 상경/NNG B-PS 시골/NNG O 총각/NNG O 귀/NNG O 도/JX O 는/JX O 운명/NNG O 만나/VV O ㄴ/ETM O 여인/NNG O 도라/NNP B-PS 에게/JKB O 첫눈/NNG O 반/NNG O 넘/NNG O 치/XSN O 재치/NNG B-PS 유머/NNG B-PS 약혼자/NNG B-PS 이/VCP O ㅆ/EP B-PS 그녀/NP O 사로/NNG B-PS 잡/NNG O 귀/NNG O 도/JX O 는/JX O 도/JX O 라/EC O 오/VX O 아/EC O 달/VX O ㄴ/ETM O 가정/NNG B-PS 꾸/VV B-PS 리/EC B-PS 분신/NNG B-PS 같/NA O 아들/NNG O 조수/NNG B-PS 를/JKO O 얻/NA O 조/NR O 수/NNB O 의/NNG O 다섯/NR O 살/NNB O 생일/NNG O 갑작스레/MAG O 들/XSN O 이/JKS O 군인/NNG O 귀/NNG O 도/JX O 와/JKB O 조/NR O 수/NNB O 를/JKO O 수용소/NNG B-OG 행/NNG O 기차/NNG O 실/NNG O 소식/NNG O 들/XSN O 도라/NNP O 역/NNG O 시/NNG O 기차/NNG O 따르/VV O 아/EC O 오르/VV O ㄴ/ETM O 귀/NNG O 도/JX O 는/JX O 아들/NNG O 달래/NNG B-PS 위해/NNG O 무/XPN O 자/NNG O 수용소/NNG B-PS 생활/NNG O 단체/NNG O 속/NNG O 이/JKS O 1/SN O 000/SN O 따/NNG O 우승자/NNG O 진짜/NNG O 탱크/NNG O 주어/NNG O 말/NNG O 불안/NNG O 하루하루/NNG O 지나/VV I-OG 아/EC O 어느덧/MAG O 전쟁/NNG O 끝/NNG O 말/NNG O 들/XSN O 귀/NNG O 도/JX O 는/JX O 마지막/NNG O 조수/NNG B-PS 를/JKO O 창고/NNG B-PS 숨/NNG I-PS 채/NNB O 아내/NNG O 찾/NA O 나/NP O 서/NNG O 전/NNG O 세계/NNG O 울/NNG O 위대/XR O 하/XSA O ㄴ/ETM O 사랑/NNG O 마법/NNG O 놀라/VV O 아/EC O 이야기/NNG O 찾/NA O 로마/NNP B-OG 갓/NNG B-PS 상경/NNG B-PS 시골/NNG O 총각/NNG O 귀/NNG O 도/JX O 는/JX O 운명/NNG O 만나/VV O ㄴ/ETM O 여인/NNG O 도라/NNP B-PS 에게/JKB O 첫눈/NNG O 반/NNG O 넘/NNG O 치/XSN O 재치/NNG B-PS 유머/NNG B-PS 약혼자/NNG B-PS 이/VCP O ㅆ/EP B-PS 그녀/NP O 사로/NNG B-PS 잡/NNG O 귀/NNG O 도/JX O 는/JX O 도/JX O 라/EC O 오/VX O 아/EC O 달/VX O ㄴ/ETM O 가정/NNG B-PS 꾸/VV B-PS 리/EC B-PS 분신/NNG B-PS 같/NA O 아들/NNG O 조수/NNG B-PS 를/JKO O 얻/NA O 조/NR O 수/NNB O 의/NNG O 다섯/NR O 살/NNB O 생일/NNG O 갑작스레/MAG O 들/XSN O 이/JKS O 군인/NNG O 귀/NNG O 도/JX O 와/JKB O 조/NR O 수/NNB O 를/JKO O 수용소/NNG B-OG 행/NNG O 기차/NNG O 실/NNG O 소식/NNG O 들/XSN O 도라/NNP O 역/NNG O 시/NNG O 기차/NNG O 따르/VV O 아/EC O 오르/VV O ㄴ/ETM O 귀/NNG O 도/JX O 는/JX O 아들/NNG O 달래/NNG B-PS 위해/NNG O 무/XPN O 자/NNG O 수용소/NNG B-PS 생활/NNG O 단체/NNG O 속/NNG O 이/JKS O 1/SN O 000/SN O 따/NNG O 우승자/NNG O 진짜/NNG O 탱크/NNG O 주어/NNG O 말/NNG O 불안/NNG O 하루하루/NNG O 지나/VV I-OG 아/EC O 어느덧/MAG O 전쟁/NNG O 끝/NNG O 말/NNG O 들/XSN O 귀/NNG O 도/JX O 는/JX O 마지막/NNG O 조수/NNG B-PS 를/JKO O 창고/NNG B-PS 숨/NNG I-PS 채/NNB O 아내/NNG O 찾/NA O 나/NP O 서/NNG O 전/NNG O 세계/NNG O 울/NNG O 위대/XR O 하/XSA O ㄴ/ETM O 사랑/NNG O 마법/NNG O 놀라/VV O 아/EC O 이야기/NNG O 찾/NA O 