트리/NNG B-PS 통치/NNG B-PS 있/VV O 는/ETM O 바다/NNG B-PS 트리/NNG B-PS 딸/NNG I-OG 에/JKB O 리얼/NNG O 아름답/VA O 은/ETM O 목소리/NNG O 귀여움/NA O 독차지/NNG O 있/VV O 다/EC O 하/XSA O 지만/EC O 그녀/NP O 인간/NNG O 세계/NNG O 관심/NNG O 두/JX O 있/VV O 다/EC O 우연히/MAG B-PS 바다/NNG B-PS 빠/NNG I-OG 왕자/NNG O 구/NNG O 에/JKB O 리얼/NNG O 그/MM O 사랑/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 그녀/NP O 그/NP O 만/JX O 나/JX O 싶/NA B-PS 이/MM O 알/NNG B-PS 마녀/NNG I-OG 우/NNG O 그녀/NP B-DT 다리/NNG I-DT 주/NNG I-DT 그녀/NP O 영혼/NNG B-PS 달라/NNB O 거래/NNG O 하/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 에/JKB O 리얼/NNG O 왕자/NNG O 만나/NNG B-PS 가게/NNG B-PS 되/NNB I-OG 둘/NR O 가/XPN O 마녀/NNG B-PS 방해/NNG O 일/NNG O 어렵/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 더구나/MAJ O 마녀/NNG O 에/JKB O 리얼/NNG B-PS 변장/NNG B-PS 왕자/NNG O 혼란/NNG B-PS 빠/NNG O 일/NNG O 어렵/NNG O 되/XSV O 어/EC O 에/JKB O 리얼/NNG B-PS 마녀/NNG B-PS 마수/NNG B-PS 헤어/NNG B-PS 위해/NNG O 바/NNB O 그녀/NP O 영혼/NNG B-PS 이미/MAG O 마녀/NNG O 손아귀/NNG I-OG 에/JKB O 들어가/VV O 아/EC O 트리/NNG B-PS 통치/NNG B-PS 있/VV O 는/ETM O 바다/NNG B-PS 트리/NNG B-PS 딸/NNG I-OG 에/JKB O 리얼/NNG O 아름답/VA O 은/ETM O 목소리/NNG O 귀여움/NA O 독차지/NNG O 있/VV O 다/EC O 하/XSA O 지만/EC O 그녀/NP O 인간/NNG O 세계/NNG O 관심/NNG O 두/JX O 있/VV O 다/EC O 우연히/MAG B-PS 바다/NNG B-PS 빠/NNG I-OG 왕자/NNG O 구/NNG O 에/JKB O 리얼/NNG O 그/MM O 사랑/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 그녀/NP O 그/NP O 만/JX O 나/JX O 싶/NA B-PS 이/MM O 알/NNG B-PS 마녀/NNG I-OG 우/NNG O 그녀/NP B-DT 다리/NNG I-DT 주/NNG I-DT 그녀/NP O 영혼/NNG B-PS 달라/NNB O 거래/NNG O 하/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 에/JKB O 리얼/NNG O 왕자/NNG O 만나/NNG B-PS 가게/NNG B-PS 되/NNB I-OG 둘/NR O 가/XPN O 마녀/NNG B-PS 방해/NNG O 일/NNG O 어렵/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 더구나/MAJ O 마녀/NNG O 에/JKB O 리얼/NNG B-PS 변장/NNG B-PS 왕자/NNG O 혼란/NNG B-PS 빠/NNG O 일/NNG O 어렵/NNG O 되/XSV O 어/EC O 에/JKB O 리얼/NNG B-PS 마녀/NNG B-PS 마수/NNG B-PS 헤어/NNG B-PS 위해/NNG O 바/NNB O 그녀/NP O 영혼/NNG B-PS 이미/MAG O 마녀/NNG O 손아귀/NNG I-OG 에/JKB O 들어가/VV O 아/EC O 