21/SN O 세기/NNG O 가장/NNG O 위대/XR O 하/XSA O ㄴ/ETM O 판타지/NNG B-PS 걸작/NNG B-PS 의/JKG O 귀환/NNG O !/SF O 모든/MM O 힘/NNG O 을/JKO O 지배/NNG O 하/XSV O ㄹ/ETM O 악의/NNG B-PS 군주/NNG I-PS ‘/SS O 사우/NNG O 론/XSN O ’/SS O 의/JKG O 절대/NNG B-PS 반지/NNG B-PS 가/JKS O 깨어나/VV O 고/EC O 악의/NNG B-PS 세력/NNG B-PS 이/JKS O 세상/NNG O 을/JKO O 지배/NNG O 하/XSV O 아/EC O 가/VX O 며/EC O 중간/NNG O 계/XSN O 는/JX O 대/XPN O 혼란/NNG O 에/JKB O 처하/VV O ㄴ다/EF O ./SF O 호/NNG O 빗/NNG O ‘/SS O 프로/NNG O 도/JX O ’/SS O 와/JC O 그/NP O 의/JKG O 친구/NNG O 들/XSN O ,/SP O 엘프/NA B-PS ‘레골라스’,/NA I-PS 인간/NNG O 전사/NNG O ‘/SS O 아라고/EC O ㄴ/JX O ’/SS O 과/JC O ‘/SS O 보/NNG O 로/NNG O 미르/NNP O ’/SS O 드워프/NA B-PS ‘/SS O 김/NNP B-PS 리/NNB I-OG ’/SS O 그리고/MAJ O 마법사/NNG O ‘간달프’로/NA O 구성/NNG O 되/XSV O ㄴ/ETM O 반/XPN B-PS 지원/NNG O 정대/NNG B-PS 는/JX O 평화/NNG B-PS 를/JKO O 지키/VV O 기/ETN O 위해/NNG B-PS 절대/NNG B-PS 반지/NNG B-PS 를/JKO O 파괴/NNG O 하/XSV O ㄹ/ETM O 유일/NNG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 방법/NNG O 이/VCP O ㄴ/ETM O 반지/NNG O 가/JKS O 만들/VV O 어/EC O 지/VX O ㄴ/ETM O 모르/VV O 도/EC B-PS 르/NNG O 를/JKO O 향하/VV O 어/EC O 목숨/NNG O 을/JKO O 건/NNB O 여정/NNG O 을/JKO O 떠나/VV O ㄴ다/EF O ./SF O 한편/NNG O ,/SP O 점점/MAG O 세력/NNG O 을/JKO O 넓히/VV O 어/EC O 오/VV B-LC ㄴ/ETM O 사우/NNG O 론/XSN O 과/JKB O 의/JKG O 피/NNG O 하/XSV O ㄹ/ETM O 수/NNB O 없/VA O 는/ETM O 전쟁/NNG O 을/JKO O 앞두/VV O ㄴ/ETM O 반/XPN B-PS 지원/NNG O 정대/NNG B-PS 는/JX O 드디어/MAG O 거대/XR O 하/XSA O ㄴ/ETM O 최후/NNG O 의/JKG O 전쟁/NNG O 을/JKO O 시작/NNG O 하/XSV O 는데/EC O .../SE O 