세/MM O 남자/NNG O 가/JKS O 가/VV O 고/EC O 싶/VX O 었/EP O 던/ETM O 서로/NNG O 다른/MM O 신세계/NNP O "/SS B-PS 너/NP O ,/SP O 나/NNG O 하/XSV O 고/EC O 일/NR O 하나/NR O 같이/MAG O 하/XSV O 자/EC O "/SS O 경찰청/NNG O 수사/NNG O 기획/NNG O 과/JC O 강/NNP O 과장/NNG O (/SS O 최/XPN O 민/NNP O 식/NNB O )/SS O 은/ETM O 국내/NNG O 최대/NNG O 범죄/NNG B-PS 조직인/NNG O '/SS O 골드/NNG B-PS 문/NNG O '/SS O 이/MM O 기업/NNG O 형/NNG O 조직/NNG O 으로/JKB O 그/MM O 세력/NNG B-PS 이/JKS O 점점/MAG O 확장/NNG O 되/XSV O 자/EC O 신입/NNG B-OG 경찰/NNG O 이자/NNG O 성/XSN O (/SS O 이정재/NNP O )/SS O 에게/JKB O 잠입/NNG O 수사/NNG O 를/JKO O 명하/VV B-PS ㄴ다/EF O ./SF O 