지구/NNG B-DT 267/SN I-DT 3/SN B-DT 월/NNB I-DT 26/SN I-DT 일/NNB I-DT 삭막/XR O 세상에/IC O 모든/MM O 미련/NNG B-PS 버/NNP B-PS 테일러/NNP I-OG 일행/NNG O 태/NNG B-PS 우주선/NNG B-PS 케이프/NNP B-PS 케네디/NNP I-OG 쏘/NA O 1/SN O 6/SN O 어느/MM O 행성/NNG B-PS 바다/NNG B-PS 불시/NNG I-OG 유일/NNG O 한/NNG O 여/XSN B-OG 스/NA I-OG 캡슐/NNG B-PS 고장/NNG B-PS 이미/MAG O 해골/NNG O 되/XSV O 어/EC O 이/NP O 이론/NNG O 지구/NNG O 떠나/VV O 아/EC O 오/VX O ㄴ/ETM O 지/NNB O 2/SN O 정도/NNG O 지/NNG O 세/NNG O 명의/NNG O 선장/NNG B-PS 승무원/NNG I-PS 가까스로/MAG O 우주선/NNG B-PS 빠/NNG O 때/NNG O 우주선/NNG O 물/NNG O 속/NNG O 가라앉/NA O 그/NP O 이곳/NP O 지구/NNG I-OG 320/SN O 뜨/VV O 어/EC O ㄹ/JKO O 이/VCP O ㅆ/EP B-PS 오리온/NNP I-PS 태양/NNG I-OG 주위/NNG O 돌/NNG O 있/VV O 는/ETM O 어느/MM O 이름/NNG O 모/NNG O 행성/NNG B-PS 추측/NNG B-PS 행성/NNG B-PS 생명체/NNG B-PS 유무/NNG B-PS 위해/NNG I-OG 사막/NNG O 위/NNG O 길/VA O ㄴ/ETM O 탐사/NNG O 여행/NNG O 하/NNG O 그/MM O 곧/MAG O 옥수수/NNG O 등/NNB O 뜨/VV O 아/EC O 있/VX O 는/ETM O 원시인/NNG O 무리/NNG O 발견/NNG O 이윽고/MAG O 말/NNG O 타/NNG O 총/NNG O 쏘/NA B-PS 원숭이/NNG I-OG 무리/NNG O 쫓/VV O 기/ETN O 되/XSV O ㄴ다/EC O 이/NP O 행성/NNG O 바로/MAG O 원숭이/NNG B-PS 다/NNG O 스리/NNG O 것/NNB O 인간/NNG O 의/JKG O 모습/NNG O 거의/NNG B-PS 비슷/XR O 원시인/NNG B-PS 야생/NNG B-PS 동물/NNG O 살/NNB O 이/VCP O ㅆ/EP O 잔혹/NNG O 사냥/NNG O 끝/NNG O 일행/NNG O 선장/NNG O 모두/NNG O 사살/NNG O 중상/NNG O 입/NNG O 잡/NNG O 곧/MAG O 목/NNG O 부상/NNG O 말/NNG O 못/NNG O 하/NNG O 선장/NNG O 인간/NNG O 의/JKG O 가축/NNG O 연구/NNG O 지/NNG O 라/NNG O 박사/NNG O 의/NNG O 샛별/NNG O 눈/NNG O 이/NNG O 이름/NNG O 약간/NNG B-PS 지능/NNG O 있/VV O 는/ETM O 특수/NNG O 인간/NNG O 취급/NNG O 지/NNG O 라/NNG O 박사/NNG O 애인/NNG B-PS 고고학자/NNG B-PS 고리/NNG B-PS 그/MM O 믿/NA B-PS 성서/NNG B-PS 이전/NNG O 이미/MAG O 지금/NNG O 발달/NNG O 문화/NNG O 존재/NNG O 발견/NNG O 하/XSA O 지만/EC O 이것/NP O 이/NP O 이단/NNG O 생각/NNG O 그것/NP O 밝히/MAG B-PS 쉽/NA B-PS 않/NA B-PS 테일러/NNP B-PS 거세/NNG I-OG 위험/NNG O 감옥/NNG O 탈출/NNG O 일대/NNG O 소동/NNG O 일/NNG O 결국/MAG O 다시/MAG O 붙잡/NA O 최고/NNG O 원로원/NNG B-PS 청문회/NNG O 받/NA O 되/XSV O ㄴ다/EC O 지구/NNG B-DT 267/SN I-DT 3/SN B-DT 월/NNB I-DT 26/SN I-DT 일/NNB I-DT 삭막/XR O 세상에/IC O 모든/MM O 미련/NNG B-PS 버/NNP B-PS 테일러/NNP I-OG 일행/NNG O 태/NNG B-PS 우주선/NNG B-PS 케이프/NNP B-PS 케네디/NNP I-OG 쏘/NA O 1/SN O 6/SN O 어느/MM O 행성/NNG B-PS 바다/NNG B-PS 불시/NNG I-OG 유일/NNG O 한/NNG O 여/XSN B-OG 스/NA I-OG 캡슐/NNG B-PS 고장/NNG B-PS 이미/MAG O 해골/NNG O 되/XSV O 어/EC O 이/NP O 이론/NNG O 지구/NNG O 떠나/VV O 아/EC O 오/VX O ㄴ/ETM O 지/NNB O 2/SN O 정도/NNG O 지/NNG O 세/NNG O 명의/NNG O 선장/NNG B-PS 승무원/NNG I-PS 가까스로/MAG O 우주선/NNG B-PS 빠/NNG O 때/NNG O 우주선/NNG O 물/NNG O 속/NNG O 가라앉/NA O 그/NP O 이곳/NP O 지구/NNG I-OG 320/SN O 뜨/VV O 어/EC O ㄹ/JKO O 이/VCP O ㅆ/EP B-PS 오리온/NNP I-PS 태양/NNG I-OG 주위/NNG O 돌/NNG O 있/VV O 는/ETM O 어느/MM O 이름/NNG O 모/NNG O 행성/NNG B-PS 추측/NNG B-PS 행성/NNG B-PS 생명체/NNG B-PS 유무/NNG B-PS 위해/NNG I-OG 사막/NNG O 위/NNG O 길/VA O ㄴ/ETM O 탐사/NNG O 여행/NNG O 하/NNG O 그/MM O 곧/MAG O 옥수수/NNG O 등/NNB O 뜨/VV O 아/EC O 있/VX O 는/ETM O 원시인/NNG O 무리/NNG O 발견/NNG O 이윽고/MAG O 말/NNG O 타/NNG O 총/NNG O 쏘/NA B-PS 원숭이/NNG I-OG 무리/NNG O 쫓/VV O 기/ETN O 되/XSV O ㄴ다/EC O 이/NP O 행성/NNG O 바로/MAG O 원숭이/NNG B-PS 다/NNG O 스리/NNG O 것/NNB O 인간/NNG O 의/JKG O 모습/NNG O 거의/NNG B-PS 비슷/XR O 원시인/NNG B-PS 야생/NNG B-PS 동물/NNG O 살/NNB O 이/VCP O ㅆ/EP O 잔혹/NNG O 사냥/NNG O 끝/NNG O 일행/NNG O 선장/NNG O 모두/NNG O 사살/NNG O 중상/NNG O 입/NNG O 잡/NNG O 곧/MAG O 목/NNG O 부상/NNG O 말/NNG O 못/NNG O 하/NNG O 선장/NNG O 인간/NNG O 의/JKG O 가축/NNG O 연구/NNG O 지/NNG O 라/NNG O 박사/NNG O 의/NNG O 샛별/NNG O 눈/NNG O 이/NNG O 이름/NNG O 약간/NNG B-PS 지능/NNG O 있/VV O 는/ETM O 특수/NNG O 인간/NNG O 취급/NNG O 지/NNG O 라/NNG O 박사/NNG O 애인/NNG B-PS 고고학자/NNG B-PS 고리/NNG B-PS 그/MM O 믿/NA B-PS 성서/NNG B-PS 이전/NNG O 이미/MAG O 지금/NNG O 발달/NNG O 문화/NNG O 존재/NNG O 발견/NNG O 하/XSA O 지만/EC O 이것/NP O 이/NP O 이단/NNG O 생각/NNG O 그것/NP O 밝히/MAG B-PS 쉽/NA B-PS 않/NA B-PS 테일러/NNP B-PS 거세/NNG I-OG 위험/NNG O 감옥/NNG O 탈출/NNG O 일대/NNG O 소동/NNG O 일/NNG O 결국/MAG O 다시/MAG O 붙잡/NA O 최고/NNG O 원로원/NNG B-PS 청문회/NNG O 받/NA O 되/XSV O ㄴ다/EC O 