알프스/NNP O 들/VV O 려/EC B-PS 오/NNG O 환상/NNG O 하모니/NNG O 세상/NNG O 에/JKB O 가장/MAG O 사랑/NNG O 합창/NNG O 시작/NNG O 다/MAG O 함께/MAG O 도/JX O 음악/NNG O 사랑/NNG O 말괄량이/NNG B-PS 견습/NNG B-PS 수녀/NNG B-PS 마리아/NNG B-PS 는/JX O 원장/NNG B-PS 수녀/NNG B-PS 권유/NNG I-OG 해군/NNG I-OG 명문/NNG O 집안/NNG O 폰/NNG B-PS 트랩/NNG O 가정교사/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 마리아/NNP O 는/JX O 좀처럼/MAG O 마음/NNG O 의/JKG O 문/NNG O 열/NNG O 않/VV O 는/ETM O 폰/NNG B-PS 트랩/NNG I-OG 일곱/NR O 아이/NNG O 들/XSN O 노래/NNG O 가르/VV O 치/XSN O 점차/NNG B-PS 교감/NNG B-PS 되/NNB B-PS 엄격/XR B-PS 폰/NNG B-PS 트랩/NNG B-PS 대령/NNG B-PS 역시/MAG I-OG 마음/NNG O 의/JKG O 문/NNG O 열/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 그러/XR O 어느/MM O 날/NNG O 마리아/NNG B-PS 는/JX O 자신/NNG O 폰/NNG B-PS 트랩/NNG O 대령/NNG O 을/JKO O 사랑/NNG O 있/VV O 다/EC O 사실/MAG B-PS 깨닫/NA B-PS 되/NNB I-OG 자신/NNG O 비밀/NNG B-PS 간직/NNG I-OG 채/NNB O 아이/NNG O 들/XSN O 곁/NNG O 떠나/VV O 아/EC O 다시/MAG O 수녀원/NNG O 들/XSN O 어가/NNG O 결심/NNG O 알프스/NNP O 들/VV O 려/EC B-PS 오/NNG O 환상/NNG O 하모니/NNG O 세상/NNG O 에/JKB O 가장/MAG O 사랑/NNG O 합창/NNG O 시작/NNG O 다/MAG O 함께/MAG O 도/JX O 음악/NNG O 사랑/NNG O 말괄량이/NNG B-PS 견습/NNG B-PS 수녀/NNG B-PS 마리아/NNG B-PS 는/JX O 원장/NNG B-PS 수녀/NNG B-PS 권유/NNG I-OG 해군/NNG I-OG 명문/NNG O 집안/NNG O 폰/NNG B-PS 트랩/NNG O 가정교사/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 마리아/NNP O 는/JX O 좀처럼/MAG O 마음/NNG O 의/JKG O 문/NNG O 열/NNG O 않/VV O 는/ETM O 폰/NNG B-PS 트랩/NNG I-OG 일곱/NR O 아이/NNG O 들/XSN O 노래/NNG O 가르/VV O 치/XSN O 점차/NNG B-PS 교감/NNG B-PS 되/NNB B-PS 엄격/XR B-PS 폰/NNG B-PS 트랩/NNG B-PS 대령/NNG B-PS 역시/MAG I-OG 마음/NNG O 의/JKG O 문/NNG O 열/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 그러/XR O 어느/MM O 날/NNG O 마리아/NNG B-PS 는/JX O 자신/NNG O 폰/NNG B-PS 트랩/NNG O 대령/NNG O 을/JKO O 사랑/NNG O 있/VV O 다/EC O 사실/MAG B-PS 깨닫/NA B-PS 되/NNB I-OG 자신/NNG O 비밀/NNG B-PS 간직/NNG I-OG 채/NNB O 아이/NNG O 들/XSN O 곁/NNG O 떠나/VV O 아/EC O 다시/MAG O 수녀원/NNG O 들/XSN O 어가/NNG O 결심/NNG O 