기다리/VV O 어/EC O ,/SP O 지금/NNG O 너/NP B-PS 에게/JKB O 달려가/VV B-PS ㄹ게/EC I-PS .../SE I-OG 저/XPN O 마/NNG B-OG 코토/NNP B-PS 에게/JKB O 는/JX O 남/NNG O 들/XSN O 에게/JKB O 말/NNB O 못하/VX O ㄹ/ETM O 비밀/NNG O 이/NNG O 하/XSV O 나/EC O 있/VX O 어요/EF O ./SF O 타임/NNG B-PS 리프/NNG O 이/VCP O 라고/EC O 하/VX O 는/ETM O 능력/NNG O 이/VCP O 죠/EF O ./SF O 어느/MM O 날/NNG O 우연히/MAG O 그/MM O 능력/NNG O 을/JKO O 가지/VV O 게/EC O 되/VV O 었/EP O 어요/EF O ./SF O 카즈/NF B-PS 야/JX O 이모/NNG O 말/NNG O 에/JKB O 따르/VV O 면/EC O 내/NP O 또래/NNG O 여학생/NNG O 들/XSN O 에게/JKB O 자주/MAG O 일어나/VV O ㄹ/ETM O 수/NNB O 있/VX O 는/ETM O 일/NNB I-DT 이/VCP O 라/EC O 더군/EC O 요/JX O ./SF O 아무튼/MAG B-PS 그/MM O 능력/NNG O 덕택/NNG O 에/JKB O 학교/NNG O 성적/NNG O 도/JX O 좋/VA O 아/EC O 지고/EC B-PS ,/SP O 지각/NNG O 도/JX O 안/MAG O 하/XSV O 고/EC O 잦/VA O 은/ETM O 실수/NNG O 도/JX O 훨씬/MAG O 줄어들/VV O 었/EP O 어요/EF O ./SF O 세상/NNG O 만사/NNG B-OG 가/JKS O 다/JX O 내/NP O 손/NNG O 안/NNG O 에/JKB O 있/VV O 는/ETM O 느낌/NNG O 이/VCP O 었/EP O 죠/EF O ./SF O 친/NNG O 하/XSV O ㄴ/ETM O 친구/NNG O 이/VCP O ㄴ/ETM O 고스/NF O 하/XSA O 게/EC O 오/VV O 아/EC O 치아/NNG O 키/NNG O 도/NNG O 저의/NNG O 변화/NNG O 가/JKS O 싫/VA O 지/EC O 않/VX O 은/ETM O 것/NNB O 같/VA O 아요/EF O ./SF O 매일/MAG B-PS 셋/NR B-PS 이서/NNG O 야구/NNG O 놀이/NNG O 하/XSV O 며/EC O 즐겁/VA O 은/ETM O 나날/NNG O 을/JKO O 보내/VV O ㄹ/ETM O 수/NNB O 있/VX O 을/ETM O 것/NNB O 같/VA O 았/EP O 죠/EF O ./SF O 그런데/MAJ O 느닷없이/MAG B-PS 치아/NNG B-PS 키/NNG O 가/JKS O 저/NP O 에게/JKB O 고백/NNG O 을/NNG O 하/XSV O 는/ETM O 거/NNB O 에요/EF O ./SF O "/SS B-PS 마/NNG B-OG 코토/NNP B-PS ,/SP O 나/NP O 랑/JKB O 사귀/VV O 지/EC O 않/VX O 을래/EF O ?/SF O "/SS O 전혀/MAG O 남자/NNG O 로/JKB O 보이/VV O 지/EC O 않/VX O 던/ETM O 녀석/NNB O 이/VCP O ㄴ데/EC O 저/NP O 는/JX O 깜짝/MAG O 놀라/VV O 고/EC O 말/VX O 았/EP O 어요/EF O ./SF O 어떻/VA O 게든/EC B-PS 그/NP O 고백/NNG B-PS 을/JKO O 없애/VV B-PS 기/ETN O 위해/NNG O 다시/MAG O 과거/NNG O 로/JKB O 돌아가/VV O 아/EC O 결국/MAG O 은/JX O 그/MM O 고백/NNG O 을/JKO O 듣/VV O 지/EC O 않/VX O 게/EC O 되/VV O 었/EP O 어요/EF O ./SF O 하지만/MAJ O 과거/NNG O 로/JKB O 돌아가/VV O 면/EC O 돌아가/VV O ㄹ수록/EC O ,/SP O 일/NNG O 이/JKS O 점점/MAG O 꼬이/VV O 어/EC O 만/JX O 가/VV O 아요/EF O ./SF O 친구/NNG O 이/VCP O ㄴ/ETM O 유리/NNG O 와/JC O 치아/NNG O 키/NNG O 가/JKS O 연인/NNG O 사이/NNG O 로/JKB O 발전/NNG O 하/XSV O 는/ETM O 걸/NNG B-PS 지켜보/VV O 려니/EC O 마음/NNG O 만/JX O 씁쓸/XR O 하/XSA O 고/EC O ,/SP O 고스/NF O 하/XSA O 게/EC O 를/JKO O 짝사랑/NNG O 하/XSV O 고/EC O 있/VX O 던/ETM O 후배/NNG O 여학생/NNG B-PS 의/JKG O 고민/NNG O 상담/NNG O 까지/JX O 받/VV O 은/ETM O 저/NP O 는/JX O 어떻/VA O 게/EC O 서/VV O 든/EC O 두/MM O 사람/NNG O 을/JKO O 이어/MAG O 주/VV O 기/ETN O 위하/VV O 어/EC O 과거/NNG O 에서/JKB O 현재/NNG O 로/JKB O 몇/MM O 번/NNB O 을/JKO O 오가/VV O 았/EP O 는지/EC O 모르/VV O 아요/EF O ./SF O 게다가/MAG O 제가/NNG B-PS 당하/XSV O ㄹ/ETM O 뻔/NNB O 하/XSA O ㄴ/ETM O 사고/NNG O 를/JKO O 대신/NNG O 고스/NF O 하/XSA O 게/EC O 가/JKS O 당하/VV O 는/ETM O 불상사/NNG O 까지/JX O …/SE O 타임/NNG O 리/NNG O 프로/NNG O 사람/NNG O 의/JKG O 마음/NNG O 을/JKO O 내/NP O 멋대로/MAG B-PS 바꾸/VV O ㄴ/ETM O 벌/NNB O 을/JKO O 받/VV O 고/EC O 있/VX O 나/EC O 보/VX O 아요/EF O ./SF O 전/NNG O 이제/NNG O 어떡하/VV O 면/EC O 좋/VA O 을까요/EF O ?/SF O 