전/MM O 세계/NNG O 감동/NNG O 가장/NNG O 위대/XR O 하/XSA O ㄴ/ETM O 탈출/NNG O 이별/NNG O 없/VA O 어/EC O 우리/NP O 반드시/MAG O 함께/MAG O 돌아가/VV O 아/EC O 하/VX O 어/EC O 모든/MM O 장난감/NNG B-PS 겪/NA I-PS 가장/MAG O 슬/NA B-PS 바로/MAG O 주인/NNG B-DT 성장/NNG I-DT 더/NNG O 자신/NNG O 놀/NNG O 않/VV O 는/ETM O 것/NNB O 우디/NNP O 버즈/NA O 그/MM O 위기/NNG O 찾/NA B-PS 앤디/NNP O 대학/NNG O 진학/NNG O 집/NNG O 떠나/VV O 아/EC O 것/NNB O 헤어/NNG O 불안/NNG O 뜨/VV O 어/EC O ㄹ/JKO O 토이/NNG B-PS 앤디/NNP B-PS 엄마/NNG I-OG 실수/NNG O 집/NNG O 나/VV O 오/EC O 이/NP O 우여곡절/NNG O 끝/NNG O 탁/NNG O 기증/NNG O 신세/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 그런데/MAJ O 오마/NNP O 어린이/NNG O 집/NNG O 애/NNG O 장난/NNG B-PS 아니/MAG B-PS 난폭/NNG B-PS 허/XSV O ㅁ/ETN O 하/JKV O 그리고/MAJ O 상상/NNG O 못/NNG O 거대/NNG O 음모/NNG O 숨/NNG O 있/VV O 는/ETM O 어린이/NNG O 집/NNG O 장난감/NNG B-PS 세계/NNG I-OG 그러/XR I-OG 앤디/NNP O 여전히/MAG O 자신/NNG O 사랑/NNG O 사실/NNG O 알/NNG B-PS 토이/NNG B-PS 군단/NNG O 앤디/NNP O 곁/NNG O 돌아가/VV O 아/EC O 위하/VV O 어/EC O 생애/NNG O 가장/MAG O 크/VA O ㄴ/ETM O 모험/NNG O 결심/NNG O 우디/NNP O 중심/NNG O 똘똘/XR B-PS 토이/NNG O 과연/MAG O 이/VCP O 위대/XR O 하/XSA O ㄴ/ETM O 탈출/NNG O 성공/NNG O 것/NNB O 전/MM O 세계/NNG O 감동/NNG O 가장/NNG O 위대/XR O 하/XSA O ㄴ/ETM O 탈출/NNG O 이별/NNG O 없/VA O 어/EC O 우리/NP O 반드시/MAG O 함께/MAG O 돌아가/VV O 아/EC O 하/VX O 어/EC O 모든/MM O 장난감/NNG B-PS 겪/NA I-PS 가장/MAG O 슬/NA B-PS 바로/MAG O 주인/NNG B-DT 성장/NNG I-DT 더/NNG O 자신/NNG O 놀/NNG O 않/VV O 는/ETM O 것/NNB O 우디/NNP O 버즈/NA O 그/MM O 위기/NNG O 찾/NA B-PS 앤디/NNP O 대학/NNG O 진학/NNG O 집/NNG O 떠나/VV O 아/EC O 것/NNB O 헤어/NNG O 불안/NNG O 뜨/VV O 어/EC O ㄹ/JKO O 토이/NNG B-PS 앤디/NNP B-PS 엄마/NNG I-OG 실수/NNG O 집/NNG O 나/VV O 오/EC O 이/NP O 우여곡절/NNG O 끝/NNG O 탁/NNG O 기증/NNG O 신세/NNG O 되/XSV O ㄴ다/EC O 그런데/MAJ O 오마/NNP O 어린이/NNG O 집/NNG O 애/NNG O 장난/NNG B-PS 아니/MAG B-PS 난폭/NNG B-PS 허/XSV O ㅁ/ETN O 하/JKV O 그리고/MAJ O 상상/NNG O 못/NNG O 거대/NNG O 음모/NNG O 숨/NNG O 있/VV O 는/ETM O 어린이/NNG O 집/NNG O 장난감/NNG B-PS 세계/NNG I-OG 그러/XR I-OG 앤디/NNP O 여전히/MAG O 자신/NNG O 사랑/NNG O 사실/NNG O 알/NNG B-PS 토이/NNG B-PS 군단/NNG O 앤디/NNP O 곁/NNG O 돌아가/VV O 아/EC O 위하/VV O 어/EC O 생애/NNG O 가장/MAG O 크/VA O ㄴ/ETM O 모험/NNG O 결심/NNG O 우디/NNP O 중심/NNG O 똘똘/XR B-PS 토이/NNG O 과연/MAG O 이/VCP O 위대/XR O 하/XSA O ㄴ/ETM O 탈출/NNG O 성공/NNG O 것/NNB O 