예측/NNG O 차세대/NNG O 영웅/NNG O 그/MM O 지구/NNG B-OG 구/XPN I-OG 하/NNG O 나/JX O 텅/MAG O 비/VV O ㄴ/ETM O 지구/NNG B-OG 홀로/MAG O 남/VV O 아/EC O 수백/NR O 년/NNB I-DT 시간/NNG O 을/JKO O 외/NNB O 롭/NNP B-DT 일/NNB I-DT 만/NNB O 하/NNG O 보내/VV O 어/EC O 월/NNB I-DT W/SL O Was/SL B-PS All/SL B-PS Load/SL B-PS L/SW B-PS Earth/SL I-OG 지구/NNG I-OG 폐기물/NNG I-OG 수거/NNG O 로봇/NNG O 그런/MM O 그/MM O 매력/NNG O 탐사/NNG O 로봇/NNG O 이브/NNG O 와/JKB O 마주/MAG O 순간/NNG O 잡동사니/NNG B-PS 수집/NNG B-PS 낙/NNG I-PS 인생/NNG O 소중/NNG O 목표/NNG O 생/XSN O 이브/NNG O 지구의/NNG O 미래/NNG O 결정/NNG O 열쇠/NNG O 우연히/MAG I-DT 월/NNB I-DT 손/NNG O 들/XSN O 사실/NNG O 알/NNG B-OG 되/NNB I-OG 고향/NNG O 돌/NNG O 날/NNG O 애/NNG O 타/NNG O 기/NNG O 다리/NNG O 인간/NNG O 이/NNG O 보고/NNG B-PS 위해/NNG I-OG 서/NNG O 우주/NNG O 향/NNG O 한편/NNG O 월/NNB I-DT 이브/NNP I-OG 뒤쫓/NA B-PS 은하/NNG B-PS 가로/NNG O 지/NNG O 르/NNG O 스크린/NNG O 사상/NNG O 가장/NNG O 짜릿/XR O 상상/NNG O 넘/NNG O 치/XSN O 어드벤처/NNG O 선사/NNG O 이제껏/MAG O 꿈/NNG O 볼/NNG O 수/NNB O 없/NA O 미래/NNG O 세계/NNG O 배경/NNG O 우주/NNG O 펼치/VV O 어/EC O 지/NNB B-DT 월/NNB I-DT 환상/NNG O 모험/NNG O 애완/NNG B-PS 바퀴벌레/NNG B-PS 용맹/NNG O 어/NNG O 나사/NNG O 빠/NNG O 듯/NNB O 사회/NNG O 부적응/NNG O 로봇/NNG O 군단/NNG O 등/NNB O 일련/NNG B-PS 유쾌/XR I-OG 캐릭터/NNG O 여기/NNG O 동참/NNG I-OG 예측/NNG O 차세대/NNG O 영웅/NNG O 그/MM O 지구/NNG B-OG 구/XPN I-OG 하/NNG O 나/JX O 텅/MAG O 비/VV O ㄴ/ETM O 지구/NNG B-OG 홀로/MAG O 남/VV O 아/EC O 수백/NR O 년/NNB I-DT 시간/NNG O 을/JKO O 외/NNB O 롭/NNP B-DT 일/NNB I-DT 만/NNB O 하/NNG O 보내/VV O 어/EC O 월/NNB I-DT W/SL O Was/SL B-PS All/SL B-PS Load/SL B-PS L/SW B-PS Earth/SL I-OG 지구/NNG I-OG 폐기물/NNG I-OG 수거/NNG O 로봇/NNG O 그런/MM O 그/MM O 매력/NNG O 탐사/NNG O 로봇/NNG O 이브/NNG O 와/JKB O 마주/MAG O 순간/NNG O 잡동사니/NNG B-PS 수집/NNG B-PS 낙/NNG I-PS 인생/NNG O 소중/NNG O 목표/NNG O 생/XSN O 이브/NNG O 지구의/NNG O 미래/NNG O 결정/NNG O 열쇠/NNG O 우연히/MAG I-DT 월/NNB I-DT 손/NNG O 들/XSN O 사실/NNG O 알/NNG B-OG 되/NNB I-OG 고향/NNG O 돌/NNG O 날/NNG O 애/NNG O 타/NNG O 기/NNG O 다리/NNG O 인간/NNG O 이/NNG O 보고/NNG B-PS 위해/NNG I-OG 서/NNG O 우주/NNG O 향/NNG O 한편/NNG O 월/NNB I-DT 이브/NNP I-OG 뒤쫓/NA B-PS 은하/NNG B-PS 가로/NNG O 지/NNG O 르/NNG O 스크린/NNG O 사상/NNG O 가장/NNG O 짜릿/XR O 상상/NNG O 넘/NNG O 치/XSN O 어드벤처/NNG O 선사/NNG O 이제껏/MAG O 꿈/NNG O 볼/NNG O 수/NNB O 없/NA O 미래/NNG O 세계/NNG O 배경/NNG O 우주/NNG O 펼치/VV O 어/EC O 지/NNB B-DT 월/NNB I-DT 환상/NNG O 모험/NNG O 애완/NNG B-PS 바퀴벌레/NNG B-PS 용맹/NNG O 어/NNG O 나사/NNG O 빠/NNG O 듯/NNB O 사회/NNG O 부적응/NNG O 로봇/NNG O 군단/NNG O 등/NNB O 일련/NNG B-PS 유쾌/XR I-OG 캐릭터/NNG O 여기/NNG O 동참/NNG I-OG 