모든/MM O 편견/NNG O 부/XPN O 버/NNP B-PS 려/EC B-PS 직업/NNG B-PS 악당/NNG O 이/VCP O ㄹ/ETM O 뿐/NNB O 진짜/NNG O 나쁘/VA O ㄴ/ETM O 놈/NNB B-PS 은/JX O 아니야/IC O 8/SN O 비트/NNB O 게임/NNG O 다고/EC O 펠릭스/NNP O 에서/JKB O 건물/NNG O 부수/NNG B-PS 악당/NNG I-PS 주먹/NNG O 랄프/NA O 30/SN O 매일/NNG O 건물/NNG O 부수/NNG B-PS 직업/NNG B-PS 충실/NNG O 악당/NNG O 이유/NNG O 누구/NP O 그/NP O 좋아/IC O 하/IC O 않/VX O 는/ETM O 모두/NNG O 인정/NNG O 받/NA O 영웅/NNG O 되/NNB B-PS 싶/NA I-OG 마음/NNG O 급기야/MAG O 자기/NNG O 게임/NNG O 이탈/NNG O 다른/MM O 게임/NNG O 들어가/VV O 아/EC O 랄프/NA O 슈팅/NNG O 게임/NNG O 히어로즈/NA B-PS 듀티/NA B-PS 를/JKO O 거/NNB O 레이싱/NNG O 게임/NNG O 슈/EC B-PS 가/JKS O 러시/NNG O 에/JKB O 불/VV O 시/EP O 랄프/NA O 과연/MAG O 게임/NNG O 세계/NNG O 의/JKG O 새로/MAG O 영웅/NNG O 수/NNB O 이/VCP O ㅆ/EP O 것/NNB O 그리고/MAJ O 랄프/NA O 후/NNG O 고장/NNG O 딱지/NNG O 붙/NA O 다고/EC O 펠릭스/NNP O 게임/NNG O 오락실/NNG O 퇴출/NNG O 위기/NNG O 넘/NNG O 수/NNB O 이/VCP O ㅆ/EP O 모든/MM O 편견/NNG O 부/XPN O 버/NNP B-PS 려/EC B-PS 직업/NNG B-PS 악당/NNG O 이/VCP O ㄹ/ETM O 뿐/NNB O 진짜/NNG O 나쁘/VA O ㄴ/ETM O 놈/NNB B-PS 은/JX O 아니야/IC O 8/SN O 비트/NNB O 게임/NNG O 다고/EC O 펠릭스/NNP O 에서/JKB O 건물/NNG O 부수/NNG B-PS 악당/NNG I-PS 주먹/NNG O 랄프/NA O 30/SN O 매일/NNG O 건물/NNG O 부수/NNG B-PS 직업/NNG B-PS 충실/NNG O 악당/NNG O 이유/NNG O 누구/NP O 그/NP O 좋아/IC O 하/IC O 않/VX O 는/ETM O 모두/NNG O 인정/NNG O 받/NA O 영웅/NNG O 되/NNB B-PS 싶/NA I-OG 마음/NNG O 급기야/MAG O 자기/NNG O 게임/NNG O 이탈/NNG O 다른/MM O 게임/NNG O 들어가/VV O 아/EC O 랄프/NA O 슈팅/NNG O 게임/NNG O 히어로즈/NA B-PS 듀티/NA B-PS 를/JKO O 거/NNB O 레이싱/NNG O 게임/NNG O 슈/EC B-PS 가/JKS O 러시/NNG O 에/JKB O 불/VV O 시/EP O 랄프/NA O 과연/MAG O 게임/NNG O 세계/NNG O 의/JKG O 새로/MAG O 영웅/NNG O 수/NNB O 이/VCP O ㅆ/EP O 것/NNB O 그리고/MAJ O 랄프/NA O 후/NNG O 고장/NNG O 딱지/NNG O 붙/NA O 다고/EC O 펠릭스/NNP O 게임/NNG O 오락실/NNG O 퇴출/NNG O 위기/NNG O 넘/NNG O 수/NNB O 이/VCP O ㅆ/EP O 