누구/NP O 살/NNB O 싶/NA O 도시/NNG I-DT 1/SN I-DT 주/NNB I-DT 연쇄/NNG I-OG 실종/NNG O 사건/NNG O 발생/NNG O 미/NNG O 치/XSN O 잡/NNG B-PS 싶/NA B-PS 교양/NNG B-PS 이/VCP O ㅆ/EP B-PS 세련/XR I-OG 라이프/NNG I-OG 스타일/NNG O 주도/NNG O 도시/NNG I-DT 주/NNG I-DT 이/NNG O 곳/NNG O 단숨에/MAG B-PS 혼란/NNG B-PS 빠/NNG I-OG 연쇄/NNG I-OG 실종/NNG I-OG 발생/NNG I-DT 주/NNG I-DT 최초/NNG O 토끼/NNG O 경찰관/NNG I-OG 주/NNB I-DT 홉스/NNP I-OG 48/SN O 안/NNG O 사건/NNG O 해결/NNG O 지시/NNG O 받/NA B-PS 뻔뻔/XR B-PS 사기/NNG B-PS 꾼/XSN B-PS 여우/NNG B-PS 닉/NNP B-PS 와일드/XR B-PS 협동/NNG O 수사/NNG O 제안/NNG O 스릴/NNG O 넘/NNG O 치/XSN O 추격/NNG O 신/NNG O 세계/NNG O 열리/VV O ㄴ/ETM O 누구/NP O 살/NNB O 싶/NA O 도시/NNG I-DT 1/SN I-DT 주/NNB I-DT 연쇄/NNG I-OG 실종/NNG O 사건/NNG O 발생/NNG O 미/NNG O 치/XSN O 잡/NNG B-PS 싶/NA B-PS 교양/NNG B-PS 이/VCP O ㅆ/EP B-PS 세련/XR I-OG 라이프/NNG I-OG 스타일/NNG O 주도/NNG O 도시/NNG I-DT 주/NNG I-DT 이/NNG O 곳/NNG O 단숨에/MAG B-PS 혼란/NNG B-PS 빠/NNG I-OG 연쇄/NNG I-OG 실종/NNG I-OG 발생/NNG I-DT 주/NNG I-DT 최초/NNG O 토끼/NNG O 경찰관/NNG I-OG 주/NNB I-DT 홉스/NNP I-OG 48/SN O 안/NNG O 사건/NNG O 해결/NNG O 지시/NNG O 받/NA B-PS 뻔뻔/XR B-PS 사기/NNG B-PS 꾼/XSN B-PS 여우/NNG B-PS 닉/NNP B-PS 와일드/XR B-PS 협동/NNG O 수사/NNG O 제안/NNG O 스릴/NNG O 넘/NNG O 치/XSN O 추격/NNG O 신/NNG O 세계/NNG O 열리/VV O ㄴ/ETM O 